[{"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.5.5当砌体结构、钢筋混凝土结构或钢结构采用轻型木屋盖系统时，宜在其结构的顶部设置木梁板，木屋盖应与木梁板连接。木梁板与砌体结构、钢筋混凝土结构或钢结构的连接应符合本标准第9.5.4条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.6.8楼盖搁栅在支座上的搁置长度不应小于40mm。靠近支座部位的搁栅底部宜采用连续木底撑、搁栅横撑或剪刀撑（图9.6.8）。木底撑、搁栅横撑或剪刀撑在搁栅跨度方向的间距不应大于2.1m。当搁栅与木板条或吊顶板直接固定在一起时，搁栅间可不设置支撑。9.6.8如果搁置长度不够，会导致搁栅或支座的破坏。最小搁置长度的要求也是搁栅与支座钉连接的要求。搁栅底撑、间撑和剪刀撑用来提高楼盖体系抗变形和抗振动能力。如采用其他工程木产品代替规格材搁栅，则构件之间可采用不同的支撑方式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.6.12楼面板的设置应符合下列规定：1楼面板的厚度及允许楼面活荷载的标准值应符合表9.6.12的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.6.13屋盖可采用由规格材制作的、间距不大于610mm的轻型桁架构成；当跨度较小时，也可直接由屋脊板或屋脊梁、椽条和顶棚搁栅等构成。桁架、椽条和顶棚搁栅的截面应由计算确定，并应有可靠的锚固和支撑。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.6.15当屋面或吊顶开孔大于椽条或搁栅间距离时，开孔周围的构件应按本标准第9.6.9条的规定进行加强。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【9.6.16上人屋顶的屋面板应符合本标准第9.6.12条对楼面板的规定。对于不上人屋顶的屋面板应符合下列的规定：1屋面板的厚度及允许屋面荷载的标准值应符合表9.6.16的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2屋面板的尺寸不应小于1.2m×2.4m，在屋盖边界或开孔处，允许使用宽度不小于300mm的窄板，但不应多于两块；当屋面板的宽度小于300mm时，应加设填块固定。3铺设木基结构板材时，板材长度方向应与椽条或木桁架垂直，宽度方向的接缝应与椽条或木桁架平行，并应相互错开不少于两根椽条或木桁架的距离。4屋面板接缝应连接在同一椽条或木桁架上，板与板之间应留有不小于3mm的空隙。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.6.17轻型木结构构件之间采用钉连接时，钉的直径不应小于2.8mm，并应符合本标准附录B第B.3.3条的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【楼面板、屋面板及墙面板与轻型木结构构架的钉连接应符合本标准附录B第B.3.2条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【9.6.20由多根规格材用钉连接制作成的拼合截面梁（图9.6.20）应符合下列规定：1拼合截面梁中单根规格材的对接位置应位于梁的支座处。2拼合截面梁为连续梁时，梁中单根规格材的对接位置应位于距支座1/4梁净跨150mm的范围内；相邻的单根规格材不应在同一位置上对接；在同一截面上对接的规格材数量不应超过拼合梁规格材总数的一半；任一根规格材在同一跨内不应有两个或两个以上的接头，并在有接头的相邻一跨内不应再次对接；边跨内不应对接。3当拼合截面梁采用40mm宽的规格材组成时，规格材之间应沿梁高采用等分布置的两排钉连接，钉长不应小于90mm，钉的间距不应大于450mm，钉的端距为100mm～150mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4当拼合截面梁采用40mm宽的规格材以螺栓连接时，螺栓直径不应小于12mm，螺栓中距不应大于1.2m，螺栓端距不应大于600mm。9.6.20承受均布荷载的等跨连续梁，最大弯矩一般出现在支座和跨中，在每跨距支座1/4点附近的弯矩几乎为零，所以接缝位置最好设在每跨的1/4点附近。同一截面上的接缝数量应有限制以保证梁的连续性。除此之外，单根构件的接缝数量在任何一跨内不能超过一个，这也是为了保证梁的连续性。横向相邻构件的接缝不能出现在同一点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10防火设计10.1一般规定10防火设计10.1一般规定10.1.1木结构建筑的防火设计和防火构造除应符合本章的规定外，尚应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定。10.1.1本条规定木结构防火设计的适用范围以及与现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016之间的关系。对于本章未规定的部分，按《建筑设计防火规范》GB50016中有关木结构建的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.5当验算燃烧后的构件承载能力时，应按本标准第5章的各项相关规定进行验算，并应符合下列规定：1验算构件燃烧后的承载能力时，应采用构件燃烧后的剩余截面尺寸；2当确定构件强度值需要考虑尺寸调整系数或体积调整系数时，应按构件燃烧前的截面尺寸计算相应调整系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【10.1.8木结构建筑构件的燃烧性能和耐火极限不应低于表10.1.8的规定。常用木构件的燃烧性能和耐火极限可按本标准附录R的规定确定。10.1.8“原2003版规范”参考了1999年美国国家防火协会(NFPA)标准220、2000年美国的《国际建筑规范》(IBC)以及1995年《加拿大国家建筑规范》中对于木结构建筑的燃烧性能和耐火极限的有关规定。在本次修订时，结合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的修订意见和相关条文，以及我国其他有关防火试验标准对于材料燃烧性能和耐火极限的要求而制定的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【10.1.8木结构建筑构件的燃烧性能和耐火极限不应低于表10.1.8的规定。常用木构件的燃烧性能和耐火极限可按本标准附录R的规定确定。10.1.8“原2003版规范”参考了1999年美国国家防火协会(NFPA)标准220、2000年美国的《国际建筑规范》(IBC)以及1995年《加拿大国家建筑规范》中对于木结构建筑的燃烧性能和耐火极限的有关规定。在本次修订时，结合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的修订意见和相关条文，以及我国其他有关防火试验标准对于材料燃烧性能和耐火极限的要求而制定的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.1.9木结构采用的建筑材料，其燃烧性能的技术指标应符合现行国家标准《建筑材料及制品燃烧性能分级》GB8624的规定。10.1.9我国对建筑材料的燃烧性能有比较严格的要求，各项技术指标都必须符合现行国家标准《建筑材料及制品燃烧性能分级》GB8624的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.2轻型木结构设置防火分隔时，防火分隔可采用下列材料制作：1截面宽度不小于40mm的规格材；2厚度不小于12mm的石膏板；3厚度不小于12mm的胶合板或定向木片板；4厚度不小于0.4mm的钢板；5厚度不小于6mm的无机增强水泥板；6其他满足防火要求的材料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2.3当管道穿越木墙体时，应采用防火封堵材料对接触面和缝隙进行密实封堵；当管道穿越楼盖或屋盖时，应采用不燃性材料对接触面和缝隙进行密实封堵。10.2.3封堵是木结构建筑防火构造中重要的技术措施，封堵部分的耐火极限不应低于所在部位墙体或楼盖、屋盖的耐火极限。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.2.9安装在木结构建筑楼盖、屋盖及吊顶上的照明灯具应采用金属盒体，且应采用不低于所在部位墙体或楼盖、屋盖耐火极限的石膏板对金属盒体进行分隔保护。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.9安装在木结构建筑楼盖、屋盖及吊顶上的照明灯具应采用金属盒体，且应采用不低于所在部位墙体或楼盖、屋盖耐火极限的石膏板对金属盒体进行分隔保护。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.12当采用金属材料制作烟道、烟囱、火炕等采暖或炊事管道时，应采用厚度为70mm的矿棉保护层隔热，并应在保护层外部包覆耐火极限不低于1.00h的防火保护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.13木结构建筑中放置烹饪炉的平台应为不燃材料，烹饪炉上方750mm以及周围400mm的范围内不应有可燃装饰或可燃装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.15当木结构建筑需要进行防雷设计时，除应满足现行国家标准《建筑防雷设计规范》GB50057的相关规定外，还应符合下列规定：1木结构建筑的防雷等级可根据其重要性、使用性质、发生雷电事故的可能性和后果划分。2木结构建筑宜采用装设在屋顶的避雷网或避雷带作为防直击雷的接闪器，突出屋面的所有金属构件均应与防雷装置可靠焊接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5室内电缆、导线与防雷引下线之间的距离不应小于2.0m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【2对于耐火极限为1.50h或2.00h的胶合木构件，当构件为非对称异等组合时，应在受拉边减去两层中间层板，并应增加两层表面抗拉层板。当构件为对称异等组合时，应在上下两边各减去两层中间层板，并应各增加两层表面抗拉层板。构件设计时，强度设计值应按未改变层板组合的情况取值。10.2.16对于需要考虑耐火极限要求的胶合木结构构件，除了进行构件强度的防火验算外，构件制作时，为了使表面层板完全碳化后还能保持构件的极限承载力，在木层板按相关规范规定的标准组坯进行粘结时，还应按本条规定的防火构造要求增加表面层板的层数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.8在门窗洞口、屋面、外墙开洞处、屋顶露台和阳台等部位均应设置防水、防潮和排水的构造措施，应有效地利用泛水材料促进局部排水。泛水板向外倾斜的最终坡度不应低于5％。屋顶露台和阳台的地面最终排水坡度不应小于2％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.2.8在门窗洞口、屋面、外墙开洞处、屋顶露台和阳台等部位均应设置防水、防潮和排水的构造措施，应有效地利用泛水材料促进局部排水。泛水板向外倾斜的最终坡度不应低于5％。屋顶露台和阳台的地面最终排水坡度不应小于2％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.8在门窗洞口、屋面、外墙开洞处、屋顶露台和阳台等部位均应设置防水、防潮和排水的构造措施，应有效地利用泛水材料促进局部排水。泛水板向外倾斜的最终坡度不应低于5％。屋顶露台和阳台的地面最终排水坡度不应小于2％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.3.4在白蚁危害区域等级为Z3和Z4的地区，应采用防白蚁土壤化学处理和白蚁诱饵系统等防虫措施。土壤化学处理和白蚁诱饵系统应使用对人体和环境无害的药剂。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.4.3当木构件与混凝土或砖石砌体直接接触时，木构件应采用防腐木材。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【11.4.9木结构的防腐、防虫采用药剂加压处理时，该药剂在木材中的保持量和透入度应达到设计文件规定的要求。设计未作规定时，则应符合现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的相关规定。11.4.6～11.4.9根据木结构防腐防虫工程的实践经验编制。为了保证工程的安全和质量，应严格执行这些条文中规定的程序与技术要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.1.2现场目测分级原木的材质标准应符合表A.1.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【A.1.3现场目测分级板材的材质标准应符合表A.1.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.3轻型木结构用规格材材质标准A.3轻型木结构用规格材材质标准A.3.1轻型木结构用规格材材质标准应符合表A.3.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.1.2轻型木结构用速生树种规格材截面尺寸应符合表B.1.2的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【B.1.2轻型木结构用速生树种规格材截面尺寸应符合表B.1.2的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【B.2墙骨柱最小截面尺寸和最大间距B.2墙骨柱最小截面尺寸和最大间距B.2.1轻型木结构墙骨柱的最小截面尺寸和最大间距（图B.2.1）应符合表B.2.1的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【附录C木结构检查与维护要求附录C木结构检查与维护要求C.0.1木结构工程在交付使用前应进行一次全面的检查，应着重检查下列各项：1构件支座节点和构件连接节点均应逐个检查，凡是松动的螺栓均应拧紧；2跨度较大的梁和桁架的起拱位置和高度是否与设计相符；3全部圆钢拉杆和螺栓应逐个检查，凡松动的螺栓应拧紧，并应检查丝扣部分是否正常，螺纹净面积有无过度削弱的情况，是否有防锈措施等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【C.0.5构件需进行结构性破坏的维修时，应经过专门设计才能进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【附录D进口的结构用材强度设计值和弹性模量D.1进口北美地区目测分级方木的强度指标附录D进口的结构用材强度设计值和弹性模量D.1进口北美地区目测分级方木的强度指标D.1.1进口北美地区目测分级方木的强度设计值和弹性模量应按表D.1.1的规定取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【D.1.2进口北美地区目测分级方木用于梁时，其强度设计值和弹性模量的尺寸调整系数k应按表D.1.2的规定采用。注：表中h为方木宽面尺寸。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【D.2进口北美地区规格材的强度设计值和弹性模量D.2进口北美地区规格材的强度设计值和弹性模量D.2.1进口北美地区目测分级规格材的强度设计值和弹性模量应按表D.2.1的规定取值，并应乘以本标准表4.3.9-3规定的尺寸调整系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【D.2.3进口北美地区目测分级规格材材质等级与本标准目测分级规格材材质等级对应关系应按表D.2.3的规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【E.4进口北美地区规格材的强度标准值和弹性模量标准值E.4进口北美地区规格材的强度标准值和弹性模量标准值E.4.1进口北美地区目测分级规格材强度标准值和弹性模量标准值应按表E.4.1的规定取值，并应乘以本标准表4.3.9-3规定的尺寸调整系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【E.5.2进口新西兰结构材的强度标准值和弹性模量标准值应按表E.5.2的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.5.2进口新西兰结构材的强度标准值和弹性模量标准值应按表E.5.2的规定取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【E.6防火设计时方木原木材料强度标准值和弹性模量E.6防火设计时方木原木材料强度标准值和弹性模量E.6.1防火设计时，方木原木的强度标准值和弹性模量应按表E.6.1的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录F工厂生产的结构材强度指标确定方法附录F工厂生产的结构材强度指标确定方法F.0.1本附录适用于尚未列入本标准强度设计指标，并由工厂规模化生产的结构材强度标准值和强度设计指标的确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【F.0.2工厂规模化生产的结构材应包括下列木材产品：1结构复合材1）旋切板胶合木（LVL）；2）平行木片胶合木（PSL）；3）层叠木片胶合木（LSL）；4）定向木片胶合木（OSL）；5）其他类似特征的复合木产品；2国产树种的目测分级或机械分级规格材；3工字形木搁栅。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【F.0.2工厂规模化生产的结构材应包括下列木材产品：1结构复合材1）旋切板胶合木（LVL）；2）平行木片胶合木（PSL）；3）层叠木片胶合木（LSL）；4）定向木片胶合木（OSL）；5）其他类似特征的复合木产品；2国产树种的目测分级或机械分级规格材；3工字形木搁栅。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【F.0.3结构材的生产厂家应建立生产该产品的质量保证体系，应获得第三方质量鉴定机构的认证通过，并接受其对生产过程的监控。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【F.0.5当对结构材进行强度参数的测试时，试件应具有足够的代表性，各种影响构件承载能力的因素均应单独进行试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【F.0.11当进口的结构材符合本附录相关规定时，其提供的强度标准值和变异系数亦可等同使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【G.0.2正交胶合木构件的应力和有效刚度应基于平面假设和各层板的刚度进行计算。计算时应只考虑顺纹方向的层板参与计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【G.0.4当正交胶合木受弯构件的跨度大于构件截面高度h的10倍时，构件的受弯承载能力应按下式验算：式中：El——最外侧顺纹层板的弹性模量（N/mm2）；fm——最外侧层板的平置抗弯强度设计值（N/mm2）；M——受弯构件弯矩设计值（N·mm）；（EI）——构件的有效抗弯刚度（N·mm2）；h——构件的截面高度（mm）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【G.0.4当正交胶合木受弯构件的跨度大于构件截面高度h的10倍时，构件的受弯承载能力应按下式验算：式中：El——最外侧顺纹层板的弹性模量（N/mm2）；fm——最外侧层板的平置抗弯强度设计值（N/mm2）；M——受弯构件弯矩设计值（N·mm）；（EI）——构件的有效抗弯刚度（N·mm2）；h——构件的截面高度（mm）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【G.0.5正交胶合木受弯构件应按下列公式验算构件的滚剪承载能力（图G.0.5）：式中：V——受弯构件剪力设计值（N）；b——构件的截面宽度（mm）；nl——参加计算的顺纹层板层数；E0——构件的有效弹性模量（N/mm2）；fr——构件的滚剪强度设计值（N/mm2），按本标准附录第G.0.6条规定取值；A——参加计算的各层顺纹层板的截面总面积（mm2）；nl/2——表示仅计算构件截面对称轴以上部分或对称轴以下部分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【G.0.6正交胶合木受弯构件的滚剪强度设计值应按下列规定取值：1当构件施加的胶合压力不小于0.3MPa，构件截面宽度不小于4倍高度，并且层板上无开槽时，滚剪强度设计值应取最外侧层板的顺纹抗剪强度设计值的0.38倍；2当不满足本条第1款的规定，且构件施加的胶合压力大于0.07MPa时，滚剪强度设计值应取最外侧层板的顺纹抗剪强度设计值的0.22倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【G.0.6正交胶合木受弯构件的滚剪强度设计值应按下列规定取值：1当构件施加的胶合压力不小于0.3MPa，构件截面宽度不小于4倍高度，并且层板上无开槽时，滚剪强度设计值应取最外侧层板的顺纹抗剪强度设计值的0.38倍；2当不满足本条第1款的规定，且构件施加的胶合压力大于0.07MPa时，滚剪强度设计值应取最外侧层板的顺纹抗剪强度设计值的0.22倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【H.2主要国产木材识别要点及其基本特性和主要加工性能H.2主要国产木材识别要点及其基本特性和主要加工性能H.2.1国产针叶树材识别要点及其基本特性和主要加工性能宜符合表H.2.1的规定。注：本表参考《中国主要木材名称》GB/T16734-1997。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【H.2.2国产阔叶树材识别要点及其基本特性和主要加工性能宜符合表H.2.2的规定。注：本表参考《中国主要木材名称》GB/T16734-1997。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【J.0.2进口阔叶树材识别要点及其基本特性和主要加工性能宜符合表J.0.2的规定。注：本表参考《中国主要进口木材名称》GB/T18513-2001。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【附录K构件中紧固件数量的确定与常用紧固件群栓组合系数K.1构件中紧固件数量的确定附录K构件中紧固件数量的确定与常用紧固件群栓组合系数K.1构件中紧固件数量的确定K.1.1当两个或两个以上承受单剪或多剪的销轴类紧固件，沿荷载方向直线布置时，紧固件可视作一行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【K.2常用紧固件群栓组合系数K.2常用紧固件群栓组合系数K.2.1当销类连接件直径小于25mm，并且螺栓、销、六角头木螺钉排成一行时，各单根紧固件的承载力设计值应乘以紧固件群栓组合系数kg。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【K.2.3在构件连接中，当侧面构件为木材时，常用紧固件的群栓组合系数kg应符合表K.2.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【K.2.4在构件连接中，当侧面构件为钢材时，常用紧固件的群栓组合系数kg应符合表K.2.4的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3确定ns，u1、ns，u2、n′s，u1和n′s，u2时，对应的夹角β与α取值应符合表M.0.3的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4对含水率小于或等于15％的规格材，ks应为1.40,对含水率大于15％且小于19％的规格材，ks应为1.75。5当齿板主轴与荷载方向夹角β不等于“0°”或“90°”时，板齿抗滑移强度设计值应在ns与n′s间用线性插值法确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【M.0.4齿板抗拉强度设计值的确定应分别按本标准第M.0.1条确定的3个齿板抗拉极限强度校正试验值中2个最小值的平均值除以1.75选取。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录P木基结构板的楼盖、屋盖抗剪强度设计值附录P木基结构板的楼盖、屋盖抗剪强度设计值P.0.1采用木基结构板材的木框架剪力墙结构楼盖抗剪强度设计值应根据楼盖的构造类型（图P.0.1）,按表P.0.1的规定取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语考虑到本标准中的术语和符号较多，为了便于使用者理解，本次修订增加了“术语和符号”一章。本节列出了标准中出现的主要术语，主要根据《木结构设计规范》GB50005、《木结构工程施工质量验收规范》GB50206及参照国际上木结构的相关术语进行编写，如齿板连接、轻型木桁架等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.1静力试验statictest在静载荷作用下观测研究结构、构件或连接的承载力、刚度和应力、变形分布的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.1静力试验statictest在静载荷作用下观测研究结构、构件或连接的承载力、刚度和应力、变形分布的试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2平衡含水率equilibriummoisturecontent木材在一定空气状态（温度、相对湿度）下最后达到的稳定含水率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3破坏性试验destructivetest按规定的条件和要求，对结构、构件或连接进行直到破坏为止的试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.1.10齿板连接trussplateconnection用齿板（经表面镀锌处理的钢板冲压而成的带齿金属板）连接多个木构件以传递拉力、剪力等荷载的一种连接方式，目前主要用于轻型木桁架的节点连接或杆件接长。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3基本规定3.1试验设计3基本规定3.1试验设计3.1.1木结构试验前，应先进行试验设计。试验设计应根据具体试验目的和要求，对试材选择、试件设计及制作、试件数量、试验设备、试验程序以及预期试验结果等进行综合分析，制定详细设计方案。必要时应进行预试验。注：在木结构工程施工质量验收中，当需测定木结构中经防护剂处理木材的化学药剂的透入度和保持量时，应按照附录A的规定进行。3.1.1本条的目的是为了强调遵守本标准和试验设计（试验方案）的重要性。当需要时宜在正式试验前进行预备试验或试探性试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【3.1.4试验方案的选择，应确保试验设备及试验人员的安全。3.1.4设计试验方案时，应充分考虑试验过程中可能出现的试验现象，特别是试件的破坏情况可能造成的后果，并采取必要的防护措施，以保证试验设备及试验人员的安全。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.5试件的制作和检查应符合下列要求：1对验证性试验所用试件，其制作质量和偏差应符合现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206中的有关规定；对检验性试验所用试件，应按原样进行测定，并按现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的规定评定其制作质量。2测量试件关键部位的设计尺寸不应少于三次，并取其平均值。3.2.5本条是关于试件的制作和检查的某些共性要求，对于不同的试验项目还有某些具体要求，分别列于本标准的有关章节。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【3.2.5试件的制作和检查应符合下列要求：1对验证性试验所用试件，其制作质量和偏差应符合现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206中的有关规定；对检验性试验所用试件，应按原样进行测定，并按现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的规定评定其制作质量。2测量试件关键部位的设计尺寸不应少于三次，并取其平均值。3.2.5本条是关于试件的制作和检查的某些共性要求，对于不同的试验项目还有某些具体要求，分别列于本标准的有关章节。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【3.3试验设备和条件3.3试验设备和条件3.3.1试验设备应符合下列要求：1试验机或其他加载设备，试验前必须经过检验校正方可使用。试验机的精确度应符合现行行业标准《拉力、压力和万能试验机》JJG139中准确度级别为1级的规定；其他加载设备的示值误差应在±3％以内。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2变形测量仪表应在试验前进行校正，其精度应小于1％测试位移；当测试位移小于2mm时，精度应小于0.03mm。3加载装置、支承装置、侧向支撑装置以及安设观测仪表的装置均应牢固，且应彼此分开独立、互不干扰，并保证在试验过程中不受影响。4加载装置中直接安放在试件上的传力装置，其自重力不宜大于所施加最大荷载的10％。3.3.1本条是根据ISO标准和我国一般的设备条件而定，系各种试验的共同要求，某些试验的特殊要求分别列于本标准有关章节。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2变形测量仪表应在试验前进行校正，其精度应小于1％测试位移；当测试位移小于2mm时，精度应小于0.03mm。3加载装置、支承装置、侧向支撑装置以及安设观测仪表的装置均应牢固，且应彼此分开独立、互不干扰，并保证在试验过程中不受影响。4加载装置中直接安放在试件上的传力装置，其自重力不宜大于所施加最大荷载的10％。3.3.1本条是根据ISO标准和我国一般的设备条件而定，系各种试验的共同要求，某些试验的特殊要求分别列于本标准有关章节。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4试验记录和报告3.4试验记录和报告3.4.1木结构的试验记录应符合下列规定：1试验应作好详细记录，按测定内容、使用仪表的不同情况，分别采用相应的记录表格；记录时不得涂改原始数据，当发现记录错误时，应将更正数字记在原数字上方。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4试验记录和报告3.4试验记录和报告3.4.1木结构的试验记录应符合下列规定：1试验应作好详细记录，按测定内容、使用仪表的不同情况，分别采用相应的记录表格；记录时不得涂改原始数据，当发现记录错误时，应将更正数字记在原数字上方。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.1在进行木结构构件和连接试验数据的统计处理时，除应符合有关数据统计处理的国家标准外，尚应符合本章的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.4样本应从符合研究目的的总体中抽取，并应保证抽样的代表性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.6检验性试验，宜根据检验目的，对检验批量、抽样方法和数量、验收函数和验收界限等，按国家现行标准执行；对尚无国家标准的，宜在统计分析的基础上，由有关各方协商确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.1.8在进行正态样本的统计分析中，不应随意剔除观测值或修正观测值。若发现有离群值时，允许离群值的个数大于1或等于1，并应按下列规定进行判断和处理：1离群值的检验方法应按现行国家标准《数据的统计处理和解释正态样本离群值的判断和处理》GB/T4883的规定选用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2参数估计4.2参数估计4.2.1根据研究目的，参数估计应分别采用点估计和区间估计进行。4.2.1本标准适用于对抽自正态总体的随机样本的一系列试验的基础上，估计该总体的参数，或者利用试验所得的数据计算出一个区间，使得这个区间以给定的概率包含总体的参数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.2.5均值的区间估计，置信水平应取0.95，并应根据研究目的确定双侧或单侧的置信区间。4.2.5置信水平是置信区间包含总体均值的概率，一般考虑为0.95和0.99两个水平。本标准根据过去经验，仅考虑0.95一个水平。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.8当有特殊研究需要时，才确定总体方差的置信区间。该置信区间在n≥25时由下面的双重不等式计算：（4.2.8-1）式中：μ0.975取1.96。或用下式确定单侧上置信区间：（4.2.8-2）式中：c0.05，n－1的取值应按表4.2.8确定。表4.2.8c0.05，n－1值4.2.8方差的区间估计不常用，仅在特殊研究时才需要估计s2的良好程度如何。使用一种类似确定母体均值置信区间的方法，也可把母体方差σ2的置信区间推导出来，但当n较小时，则结果很不精确，当n≥25时，可近似认为样本量足够大，可以应用本标准中公式（4.2.8-1），但通常公式（4.2.8-2）单侧上置信界限更为有用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.2.8当有特殊研究需要时，才确定总体方差的置信区间。该置信区间在n≥25时由下面的双重不等式计算：（4.2.8-1）式中：μ0.975取1.96。或用下式确定单侧上置信区间：（4.2.8-2）式中：c0.05，n－1的取值应按表4.2.8确定。表4.2.8c0.05，n－1值4.2.8方差的区间估计不常用，仅在特殊研究时才需要估计s2的良好程度如何。使用一种类似确定母体均值置信区间的方法，也可把母体方差σ2的置信区间推导出来，但当n较小时，则结果很不精确，当n≥25时，可近似认为样本量足够大，可以应用本标准中公式（4.2.8-1），但通常公式（4.2.8-2）单侧上置信界限更为有用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3回归分析4.3回归分析4.3.1本标准的回归分析应采用最小二乘法，在建立回归公式的同时，应计算剩余标准差和相关系数（或相关指数）。4.3.1当问题涉及两个或更多变量时，常常会对变量之间的函数关系感兴趣。但是，如一个或两个变量（在有两个变量的情况时）都是随机的，则在这两个变量的值之间就设有特殊的关系——给定一个变量（控制变量）的一个值，则另有一变量就有一系列的可能值——这样就要求一个概率的描述，如果利用一个随机变量的均值和方差作为另一变量的值的函数来描述两个变量之间的概率关系，这就是所谓回归分析。在工程学中，回归分析已被广泛用来确定两个（或更多）变量之间的经验关系。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.2回归公式仅适用于已经观测到的自变量（控制变量）的起点和终点之间的范围，不得外推使用；当需外推时，应有充分的理论根据或有进一步试验数据验证。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5梁弯曲试验方法5.1一般规定5梁弯曲试验方法5.1一般规定5.1.1梁弯曲试验方法适用于测定梁受弯时的弹性模量和强度。梁包括整截面的锯材矩形截面梁，以及矩形截面和工字形截面胶合梁。注：在木结构工程施工质量验收中，当需检测结构板材抗弯质量时，可按照附录C和附录D的规定进行。5.1.1本方法适用于整截面的锯材矩形截面梁，以及矩形截面和工字形截面胶合梁。对于原木以及其他不规则截面的梁也可参考使用。本方法可用于测定梁的抗弯强度、纯弯曲弹性模量、表观弹性模量以及剪切模量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【3如果同一试件同时测定两种挠度，还可利用本标准中公式（5.5.3）算得梁的剪切模量G，此剪切模量在木构件或连接的局部强度计算和设计中可能会用到，同时也说明了纯弯曲弹性模量Em和表观弹性模量Em，app的关系以及二者的区别而不致混淆。此外，按我国现行国家标准GB/T1936.1标准小试件测定方法测得的弯曲弹性模量并非纯弯曲弹性模量Em，实质上是表观弹性模量Em，app。在长期的工程应用中已习惯用该方法测得弯曲弹性模量的数值代表木材的弹性模量，并记为E。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3如果同一试件同时测定两种挠度，还可利用本标准中公式（5.5.3）算得梁的剪切模量G，此剪切模量在木构件或连接的局部强度计算和设计中可能会用到，同时也说明了纯弯曲弹性模量Em和表观弹性模量Em，app的关系以及二者的区别而不致混淆。此外，按我国现行国家标准GB/T1936.1标准小试件测定方法测得的弯曲弹性模量并非纯弯曲弹性模量Em，实质上是表观弹性模量Em，app。在长期的工程应用中已习惯用该方法测得弯曲弹性模量的数值代表木材的弹性模量，并记为E。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2试件设计及制作5.2试件设计及制作5.2.1制作梁的弯曲试验试件时，试材的来源、树种、干燥处理、加工制作、尺寸测量以及梁试件的记载等均应符合本标准第3章的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.2试件设计及制作5.2试件设计及制作5.2.1制作梁的弯曲试验试件时，试材的来源、树种、干燥处理、加工制作、尺寸测量以及梁试件的记载等均应符合本标准第3章的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.2.3梁的截面尺寸应在规定的标距内测量，测量精度应为0.1mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4试验步骤5.4试验步骤5.4.1梁试件宜采用对称三分点加载装置，两个加载点之间的距离宜等于梁截面高度的6倍（图5.3.4-1、图5.3.4-2）。当测定梁纯弯区挠度时，加载钢垫板之间的净距不应小于梁截面高度的5倍（图5.3.4-1），且不应小于400mm。如不能满足以上条件，两个加载点之间允许增加的距离不应大于截面高度的1.5倍，或试件的两个反力支座之间允许增加的距离不应大于截面高度的3倍。5.4.1参考ISO8375和美国标准ASTMD198而制定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【5.4试验步骤5.4试验步骤5.4.1梁试件宜采用对称三分点加载装置，两个加载点之间的距离宜等于梁截面高度的6倍（图5.3.4-1、图5.3.4-2）。当测定梁纯弯区挠度时，加载钢垫板之间的净距不应小于梁截面高度的5倍（图5.3.4-1），且不应小于400mm。如不能满足以上条件，两个加载点之间允许增加的距离不应大于截面高度的1.5倍，或试件的两个反力支座之间允许增加的距离不应大于截面高度的3倍。5.4.1参考ISO8375和美国标准ASTMD198而制定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.4.2梁的弯曲弹性模量应按下列试验程序进行测定：1加载装置、支承装置和挠度测量装置应安装牢固，在梁的跨度方向应保证对称受力，并应防止梁出平面的扭曲。2安装在梁上表面以上的各种装置的重量应计入加载数值内，并应在这些装置未放在梁上时进行试验机读数盘调零。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.5当需测定梁的比例极限及绘制荷载-挠度的关系曲线时（图5.4.5），试验机压头的运行速度应按本标准第5.4.3条采用；从加载开始，试验机压头所运行的最小行程应按下式计算：图5.4.5荷载-挠度关系曲线u0——不紧密的变形；F——荷载；ω——挠度S＝45×10-3h（5.4.5）式中：S——试验机所运行的最小行程（mm）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.4.5当需测定梁的比例极限及绘制荷载-挠度的关系曲线时（图5.4.5），试验机压头的运行速度应按本标准第5.4.3条采用；从加载开始，试验机压头所运行的最小行程应按下式计算：图5.4.5荷载-挠度关系曲线u0——不紧密的变形；F——荷载；ω——挠度S＝45×10-3h（5.4.5）式中：S——试验机所运行的最小行程（mm）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2公式（5.4.3）是用来计算加载速度的允许值，此公式是遵照国际标准ISO8375的规定：梁的边缘纤维的应变值的增长速度为每秒5×10-5，并运用材料力学的一般方法而导出的。当恰好符合l＝18h且a＝6h时，公式（5.4.3）变为：v＝3h×10-3（mm/s）该条给出的普通公式，是为了提高本标准对不同情况的适应性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.3当同时测得同一根梁试件在全跨度内和纯弯矩区段内的两种挠度值时，可根据本标准第5.5.1条和第5.5.2条的计算结果，按下式计算该梁的剪切模量：（5.5.3）式中：G——梁的剪切模量（N/mm2），应记录和计算到三位有效数字。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.5.4梁的抗弯强度应按下式计算：（5.5.4）式中：——梁的抗弯强度（N/mm2），应记录和计算到三位有效数字；Fu——试件破坏时的荷载（N）；W——试件的截面抵抗矩（mm3）。5.5.1～5.5.4公式（5.5.1）、公式（5.5.2）、公式（5.5.3）及公式（5.5.4）是根据定义和运用材料力学的一般方法而导出的，其中公式（5.5.3）是考虑了剪切变形和弯曲变形共同产生的挠度，式中1.2为矩形截面的形状系数。这些公式和ISO8375中相应的公式都是一致的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.4梁的抗弯强度应按下式计算：（5.5.4）式中：——梁的抗弯强度（N/mm2），应记录和计算到三位有效数字；Fu——试件破坏时的荷载（N）；W——试件的截面抵抗矩（mm3）。5.5.1～5.5.4公式（5.5.1）、公式（5.5.2）、公式（5.5.3）及公式（5.5.4）是根据定义和运用材料力学的一般方法而导出的，其中公式（5.5.3）是考虑了剪切变形和弯曲变形共同产生的挠度，式中1.2为矩形截面的形状系数。这些公式和ISO8375中相应的公式都是一致的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【5.5.4梁的抗弯强度应按下式计算：（5.5.4）式中：——梁的抗弯强度（N/mm2），应记录和计算到三位有效数字；Fu——试件破坏时的荷载（N）；W——试件的截面抵抗矩（mm3）。5.5.1～5.5.4公式（5.5.1）、公式（5.5.2）、公式（5.5.3）及公式（5.5.4）是根据定义和运用材料力学的一般方法而导出的，其中公式（5.5.3）是考虑了剪切变形和弯曲变形共同产生的挠度，式中1.2为矩形截面的形状系数。这些公式和ISO8375中相应的公式都是一致的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.5梁弯曲试验数据的整理汇总可按表5.5.5进行。表5.5.5梁弯曲试验主要试验资料汇总表6轴心压杆试验方法6.1一般规定6轴心压杆试验方法6.1一般规定6.1.1轴心压杆试验方法适用于测定整截面的锯材或胶合矩形截面构件轴心受压失稳破坏时的临界荷载。注：当需测定无柱效应短构件顺纹受压的应力-应变曲线时，可按本标准附录E的方法进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.3轴心压杆试验试件轴线的对中方法，应符合下列规定：1除有专门要求按物理轴线对中外，对验证性、检验性和一般的研究性试验均可采用几何轴线对中。2采用几何轴线对中时，应保证试件截面的几何中心、双向刀铰的中心和试验机压头的中心重合在一条纵向轴线上。3采用物理轴线对中时，应在加载后，观察试件同一截面的四个侧面的应变值是否相等，若不相等，应调整试件位置，直至测得的应变值与其平均值相差不超过5％。6.1.3本方法主要采用几何轴线对中的方法，这样可以与工程实际以及设计、施工规范相一致。对于原木、非矩形截面或特殊要求的研究试验才采用按物理轴线对中的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2试件设计及制作6.2试件设计及制作6.2.1轴心压杆试验的试件可采用正方形截面，试件的截面边宽不宜小于100mm，长度不应小于截面边宽的6倍。6.2.1原来我国试验的试件长度最短为截面边宽的5倍，为了与ISO8375标准一致，现取为6倍。本试验方法的主要目的是为了得到相关的系数，故对截面尺寸作了相应的规定，对其他截面尺寸试件的试验，可参照执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.3轴心受压试件的制作、检查、含水率测定等除应符合本标准第3章的规定外，试件应加工平直，四个侧面应相互垂直，两个端面应光洁平整，并与试件的轴线垂直，制作时宜借助制作模具用的平板等工具进行检验。6.2.2、6.2.3实践表明，木材缺陷（木节、斜纹、裂缝等）、含水率及试件尺寸的偏差对轴心压杆试验结果的影响是很大的，常导致试验数据异常分散，故本方法根据我国经验作了严格规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.5轴心压杆试件和标准小试件宜同时制作、同时试验。若不能及时试验，轴心压杆试件和标准小试件应存放在同一环境中，保证不改变木材已达到的室内气干平衡含水率状态。6.2.5由于气候原因会使制作好的长柱变得不直，故本条要求同时制作、立即同时进行试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.3当采用球铰作为轴心压杆试验的支承装置时，应符合下列要求：1球的半径宜小，可为试件截面尺寸最大边的1倍～2倍。2球座的上、下面应为正方形的平面并具有可与试件的承压面准确对中的、对准球心的十字刻划线。3球座的正方形表面应略大于试件的承压面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.5木材顺纹受压的压缩变形可用电阻应变仪或千分表测定。轴心压杆的侧向挠度宜采用行程为50mm、精度为0.01mm的位移计和X-Y函数记录仪测定。6.3.1～6.3.5关于球座的规定参考了美国标准ASTMD198，当采用球铰作为支承装置时，球的半径宜小，以利于灵活转动和准确对中。其余规定是根据我国的试验设备的情况而制定。本方法推荐的双向刀铰，使用效果好，在条文中作了具体规定和详图。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【6.3.5木材顺纹受压的压缩变形可用电阻应变仪或千分表测定。轴心压杆的侧向挠度宜采用行程为50mm、精度为0.01mm的位移计和X-Y函数记录仪测定。6.3.1～6.3.5关于球座的规定参考了美国标准ASTMD198，当采用球铰作为支承装置时，球的半径宜小，以利于灵活转动和准确对中。其余规定是根据我国的试验设备的情况而制定。本方法推荐的双向刀铰，使用效果好，在条文中作了具体规定和详图。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.5木材顺纹受压的压缩变形可用电阻应变仪或千分表测定。轴心压杆的侧向挠度宜采用行程为50mm、精度为0.01mm的位移计和X-Y函数记录仪测定。6.3.1～6.3.5关于球座的规定参考了美国标准ASTMD198，当采用球铰作为支承装置时，球的半径宜小，以利于灵活转动和准确对中。其余规定是根据我国的试验设备的情况而制定。本方法推荐的双向刀铰，使用效果好，在条文中作了具体规定和详图。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【6.4试验步骤6.4试验步骤6.4.1轴心压杆顺纹应变值的测定，应至少在柱的长度中央截面的4个侧面粘贴标距为100mm的电阻应变片各一片（图6.4.1）。图6.4.1电阻应变片粘贴位置1——试件；2——试件中央截面；3——试件中线；A、B、C、D——粘贴电阻应变片的位置6.4.2轴心压杆试验在正式加载之前，应对安装好的试验柱进行预加载，预加荷载值F0可取破坏荷载估计值的1/50。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.2轴心压杆试件失稳破坏时的临界应力及其与标准小试件顺纹抗压强度的比值，可分别按下列公式计算：（6.5.2-1）（6.5.2-2）式中：σcri——轴心压杆试件失稳破坏时的临界应力（N/mm2），记录和计算到三位有效数字；fc——木材标准小试件顺纹抗压强度（N/mm2）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5.3轴心压杆试件失稳破坏时的等效弹性模量及其与标准小试件顺纹受压弹性模量的比值，可分别按下列公式计算：（6.5.3-1）（6.5.3-2）式中：Eequ——轴心压杆试件失稳破坏时的等效弹性模量（N/mm2），记录和计算到三位有效数字；l——轴心压杆试件的计算长度（mm）；Ec——木材标准小试件顺纹受压弹性模量（N/mm2）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.4轴心压杆试验的主要试验数据可按表6.5.4填写。表6.5.4轴心压杆试验主要试验资料汇总表6.5.1～6.5.4本节列出的试验结果是起码的要求，还应根据试验研究的目的，列出木材缺陷、初始挠度、应力-挠度曲线等结果。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.4轴心压杆试验的主要试验数据可按表6.5.4填写。表6.5.4轴心压杆试验主要试验资料汇总表6.5.1～6.5.4本节列出的试验结果是起码的要求，还应根据试验研究的目的，列出木材缺陷、初始挠度、应力-挠度曲线等结果。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【7.1.2偏心压杆试验是采用偏心压力均匀地分布于试件的端部截面（图7.1.2）、试件两端的偏心距e相等、单向弯曲的方法，匀速加载至破坏的过程中取得所需要的数据和信息。图7.1.2偏心受压试件7.1.2偏压试验通常设计成等端弯矩单向弯曲试验。偏心荷载的合力要位于试件截面的长轴上，并保证偏心弯矩平面在试验中能与试件的通过其截面长轴的纵向对称平面相一致。偏心压力应均匀地作用于试件整个端面上。其目的不仅可使偏心压力的偏心距在试验的全过程中始终保持不变；同时又可避免试件端面在试验中出现开裂。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3偏心压杆的试验设计，应保证垂直于弯矩作用平面的压屈破坏荷载估计值大于弯矩作用平面内破坏的偏心荷载估计值。7.1.3为了防止试件在垂直于弯矩作用平面的方向发生压屈破坏而作此条规定。破坏荷载的估计，一般可采用下列方法：1根据拟订试验设计的负责人的经验，或预做试探性试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【2或者按现行国家标准《木结构设计规范》GB50005计算的设计值进行估计：对垂直于弯矩作用平面可按轴心受压构件进行计算，破坏荷载的估计值取设计值的2.0倍～2.5倍；对弯矩作用平面内可按压弯构件进行计算，破坏荷载的估计值取设计值的2.5倍～3.0倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【7.2.5在制作偏心受压试件之前，应从靠近试件两个端面的试材中切取标准小试件，每端分别切取顺纹受压强度小试件、顺纹受压弹性模量小试件以及静力弯曲小试件各3个。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.2试验设备的净空尺寸应取试件长度及其有关支承和加载装置的总和尺寸。设备的部件不应妨碍试件的对中校准。7.3.2当用承力架做试验时，试件按长细比分组，其每组长细比的取值，都应使试件长度及其支承装置和加载设备的总和，均与调整后的承力架上、下横梁间的净空相适应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.3必要时应在偏心受压试件的弯矩作用平面外设置侧向支撑，保证试件仅沿指定方向挠曲，且对挠曲方向的变形不产生约束。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.3.4偏心受压试验可根据实际条件选用长柱试验机或承力架进行试验。同一批试验的所有试件，不分长细比大小，均应用同一设备进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.6当采用压力传感器测定荷载大小时，应选择吨位约为该批试件最大荷载1.2倍的压力传感器。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.7测量偏心受压试件的挠度，应采用量程不小于100mm的挠度计或位移传感器。对大挠度试件，宜安装滑动标尺测量试验后期的挠度值。测量挠度的仪表宜布置在偏心受压试件长度的中点和上、下支承处。7.3.7偏压试件在试验的初始阶段挠曲很小，其跨中最大挠度一般以0.1mm计；但在试件破坏前的阶段，有些试件（长细比较大者）则挠曲很厉害，跨中最大挠度达100mm以上。因此，试验时采用的测量挠度的仪表，应既能测定0.1mm的小变形，又能度量100mm的大挠度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.7测量偏心受压试件的挠度，应采用量程不小于100mm的挠度计或位移传感器。对大挠度试件，宜安装滑动标尺测量试验后期的挠度值。测量挠度的仪表宜布置在偏心受压试件长度的中点和上、下支承处。7.3.7偏压试件在试验的初始阶段挠曲很小，其跨中最大挠度一般以0.1mm计；但在试件破坏前的阶段，有些试件（长细比较大者）则挠曲很厉害，跨中最大挠度达100mm以上。因此，试验时采用的测量挠度的仪表，应既能测定0.1mm的小变形，又能度量100mm的大挠度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.2当采用承力架进行偏心受压试验时，试件上端单向刀铰的刀刃应固定在承力架的上部横梁上；下端单向刀铰的刀刃宜固定在压力传感器上。两个刀刃的中线应上下对直，并与千斤顶液压缸外表面上标出的一对轴线重合。试件安装完毕后，应检查上下刀刃是否对准。7.4.2计算试件的长细比时，试件长度应包含其两端的刀槽（或刀刃）在内。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.3根据表7.5.1所列资料，对不同长细比的试件，应分别整理绘出压力-弯矩关系图。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.3木构件横纹承压按其受力方式可分为下列三种形式：1全表面横纹承压（图8.1.3a）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【2中间局部表面横纹承压（图8.1.3b）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.4按本方法测定的木构件横纹承压比例极限，不要求进行含水率换算，但应保证横纹承压试件的含水率调控至气干平衡含水率状态时，方可进行试验。8.1.4一般的含水率换算公式仅适用于截面尺寸很小的标准小试件，如果引用于换算截面尺寸较大的木构件，不仅误差很大，而且得不到有规律的结果。但这并不等于说，木构件的强度试验不考虑含水率的影响，只是改而将试件的含水率严格调控至气干状态再进行试验。这时，各试件之间的含水率差异很小，而又很接近实际工作条件下的构件含水率状态，因此能保证试验结果的实用性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.3在试验机中安装试件时，其上下均应设置厚度不小于20mm的钢垫板（图8.3.3），钢垫板表面应光洁平整，与横纹承压试件贴合无肉眼可见缝隙。图8.3.3横纹承压试验装置1——球形压头；2——百分表；3——木试件；4——百分表架（固定于独立支点上）；5、6——钢垫板（厚度不小于20mm）8.3.2、8.3.3这两条要求都是为保证试件均匀受力、均匀压缩而提出的。在试验中，必须全面加以执行，才能取得可供确定比例极限使用的数据。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.5.2当试验机未配备精度符合要求的自动记录装置时，应根据测读记录绘制荷载-变形图。绘制时，其荷载轴（纵坐标）刻度间距不应大于400N/mm，变形轴（横坐标）刻度间距不应大于0.01mm/mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.5.3横纹承压试件的比例极限应按下式计算：（8.5.3）式中：fc，90——试件横纹承压比例极限（N/mm2），试验结果的记录和计算应精确至0.1N/mm2；Fb——试件横纹承压比例极限荷载（N）；l1——试件承压面长度（mm），见图8.1.3。8.5.1～8.5.3在整理试验结果时，若遇到荷载-变形图中直线部分的各试验点不在一直线上时，宜用回归方法确定该直线。至于回归直线的上界点应取哪一个试验点，可先凭目测选择一点，然后通过对加入该点和去掉该点对相关系数的影响来确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【8.5.3横纹承压试件的比例极限应按下式计算：（8.5.3）式中：fc，90——试件横纹承压比例极限（N/mm2），试验结果的记录和计算应精确至0.1N/mm2；Fb——试件横纹承压比例极限荷载（N）；l1——试件承压面长度（mm），见图8.1.3。8.5.1～8.5.3在整理试验结果时，若遇到荷载-变形图中直线部分的各试验点不在一直线上时，宜用回归方法确定该直线。至于回归直线的上界点应取哪一个试验点，可先凭目测选择一点，然后通过对加入该点和去掉该点对相关系数的影响来确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4在制作齿连接试件的同时，应在试件试材受剪面一端预留50mm，用以制作顺纹受剪标准小试件3个。顺纹受剪标准小试件受剪面的年轮方向应与齿连接受剪面的年轮方向相同。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2除第9.2.5条外，都可采用商品材锯解试条，但应符合本标准第3.2.1条的规定。3试条试材截面尺寸应比试件的截面尺寸大3mm～5mm，以考虑翘曲变形后取直刨平的影响；如果备料时直接将试条锯成短段，则试材余量可减至1mm～2mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.3.2齿连接试验的加载装置，对试件截面宽度为40mm，高度为60mm的齿连接试件，宜采用专门设计的三角形支承架（图9.3.2-1）；对试件截面宽度大于40mm和高度大于60mm的齿连接试件，宜采用专门设计的三角形人字架（图9.3.2-2）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.4齿连接试验用的三角形人字架（图9.3.2-2）应符合下列要求：1三角形人字架中的人字杆应采用钢材制作，两根人字杆的上端应做成活动铰，连系于试验机的上压头；人字杆下端端面应与人字杆的轴线垂直，抵承在试件的齿槽上。2三角形人字架中下弦杆（即试件）的两端应放在钢垫板和滚轴上。9.3.4三角形人字架强调人字杆必须用钢材制作，并保证人字杆的上端为活动铰。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.4.2齿连接试验的加载应匀速进行，并保证试件在3min～5min内达到破坏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.4.3齿连接试件破坏后，应在试件剪面下切取3个木块以测定含水率，并立即称其重量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.5.3齿连接试件沿剪面破坏时平均剪应力的相对值应按下式计算：（9.5.3）式中：ψv——齿连接试件沿剪面破坏平均剪应力的相对值；fv——木材标准小试件顺纹抗剪强度（N/mm2）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10圆钢销连接试验方法10.1一般规定10圆钢销连接试验方法10.1一般规定10.1.1圆钢销连接试验方法适用于测定木结构圆钢销连接承弯破坏时的承载能力和变形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.2圆钢销连接试验是在保证圆钢销双剪连接顺木纹对称受力的条件下，匀速加载直至破坏的过程中测得接合缝间的相对滑移变形值和其他有关资料和信息。10.1.1、10.1.2本方法是参照现行国际标准ISO6891并结合我国实践经验而制定。说明三点：1除专门问题的研究试验外，一般都以顺木纹对称双剪连接作为典型的形式，当需进行横木纹或斜木纹受力的销连接试验时，可另行设计试件和装置，并按本方法进行试验。2圆钢销连接要求做全过程破坏试验，从而获得更多的数据和信息，例如比例极限、变形为1mm、2mm、10mm时的承载力以及其他各种数据。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【10.2.2制作圆钢销连接试件的木材应为气干木材，组成每个试件的三个木构件应从同一根试材中相邻部位下料，在试材下料部位附近应同时切取3个顺纹受压标准小试件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【10.3试验设备与装置10.3试验设备与装置10.3.1圆钢销连接试验的加载设备宜采用1000kN万能试验机。试验机的精度应符合本标准第3.3.1条的有关要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2先预加载0.3F并且持续30s的目的在于使连接紧密，以消除由于连接松弛引起的非弹性变形，这一过程不可忽视。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2先预加载0.3F并且持续30s的目的在于使连接紧密，以消除由于连接松弛引起的非弹性变形，这一过程不可忽视。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.5试验结果及整理10.5试验结果及整理10.5.1圆钢销连接试验的记录可按表10.5.1进行，并绘出荷载-变形曲线（图10.5.1）。表10.5.1圆钢销连接试验记录表图10.5.1荷载-变形曲线P——荷载；u——变形10.5.2圆钢销连接试验数据的整理汇总可按表10.5.2进行。表10.5.2圆钢销连接试验结果汇总表注：*设计荷载Fd按现行国家标准《木结构设计规范》GB50005计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【11齿连接试验方法11.1一般规定11齿板连接试验方法11.1一般规定11.1.1齿板连接试验方法适用于测定木结构齿板连接的板齿极限承载力、板齿抗滑移极限承载力、受拉极限承载力和受剪极限承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【11.2试件设计及制作11.2试件设计及制作11.2.1齿板连接试件的设计应符合下列规定：1齿板应成对对称设置于试件两侧。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.2试件设计及制作11.2试件设计及制作11.2.1齿板连接试件的设计应符合下列规定：1齿板应成对对称设置于试件两侧。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11.2.4确定板齿极限承载力和抗滑移极限承载力时，应分别按下列四种情况进行试验：1荷载平行于木纹及齿板主轴（α＝0°，β＝0°）（图11.2.4a）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.4确定板齿极限承载力和抗滑移极限承载力时，应分别按下列四种情况进行试验：1荷载平行于木纹及齿板主轴（α＝0°，β＝0°）（图11.2.4a）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2荷载平行于木纹但垂直于齿板主轴（α＝0°，β＝90°）（图11.2.4b）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.5确定齿板连接受拉极限承载力时，应分别按下列两种情况进行试验：1荷载平行于齿板主轴（β＝0°）（图11.2.4a）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2荷载垂直于齿板主轴（β＝90°）（图11.2.4b）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.8齿板连接试件制作完成后，应在温度为20℃±2℃、相对湿度为65％±5％的实验室放置至少7d后方可进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.3.2测量试件变形时宜采用量程不小于15mm的位移测量仪，精度应为0.01mm。位移测量仪应对称安装在未连接齿板一侧的木构件上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.3.2测量试件变形时宜采用量程不小于15mm的位移测量仪，精度应为0.01mm。位移测量仪应对称安装在未连接齿板一侧的木构件上。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.3.3当试验时的作用力为拉力时，齿板连接试件的夹具应保证加载过程中试件不出现打滑等现象，必要时应对夹具处的木构件进行加强。11.3.3对于齿板连接承载力较高的试件，在拉力作用下，夹具处很容易出现试件打滑等现象，为了夹紧试件，可能会在夹具处施加较大的荷载而使木材发生破坏，致使荷载无法加上去。为了防止夹具处木材破坏，在必要时应对夹具处的木构件进行加强。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.3.4安装齿板连接试件时，试件的轴心线应与试验机夹具的中心对齐。11.3.4安装试件时，试件的轴心线应与试验机夹具的中心对齐，目的是减小试件加载过程中由于偏心而产生弯矩等不利影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【11.3.4安装齿板连接试件时，试件的轴心线应与试验机夹具的中心对齐。11.3.4安装试件时，试件的轴心线应与试验机夹具的中心对齐，目的是减小试件加载过程中由于偏心而产生弯矩等不利影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.4.2制作齿板用钢板应按现行国家标准《金属材料拉伸试验第1部分：室温试验方法》GB/T228.1进行材性试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.4.3试验时实验室的温度和湿度应符合本标准第3.3.2条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【11.5.3板齿的抗滑移极限强度试验值应按下式计算：（11.5.3）式中：ns，u——板齿的抗滑移极限强度试验值（N/mm2），计算结果保留三位有效数字；Fs——按本标准第11.2.4条的齿板连接试件进行试验时，连接处产生0.8mm滑移时对应的承载力试验值（N）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【12.1.2胶粘能力检验是根据木材用胶粘结后的胶缝在顺木纹方向的抗剪强度进行判别。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3涂胶后应放置15min再叠合加压，压力可取0.4N/mm2～0.6N/mm2。4在胶合过程中，室温宜为20℃～25℃。5对于热压固化胶粘剂，应采用与工艺相同的热压时间、温度和压力热压胶合试条。6试条应在室温不低于16℃的加压状态下放置24h，卸压后养护24h，方可加工胶粘试件。12.2.2执行本条应注意的是：经过重新细刨光的试件，宜成对合拢，以保护其胶合面的洁净。若在涂胶前受到沾污，可用丙酮沾在脱脂棉花上予以清洗。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3涂胶后应放置15min再叠合加压，压力可取0.4N/mm2～0.6N/mm2。4在胶合过程中，室温宜为20℃～25℃。5对于热压固化胶粘剂，应采用与工艺相同的热压时间、温度和压力热压胶合试条。6试条应在室温不低于16℃的加压状态下放置24h，卸压后养护24h，方可加工胶粘试件。12.2.2执行本条应注意的是：经过重新细刨光的试件，宜成对合拢，以保护其胶合面的洁净。若在涂胶前受到沾污，可用丙酮沾在脱脂棉花上予以清洗。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【12.3试验要求12.3试验要求12.3.1胶粘试件应放置于专门的剪切装置（图12.3.1）中，并在木材试验机上进行试验，试验机测力盘读数的最小分格不应大于150N；当采用数显测力系统时，其分辨率不应大于150N。图12.3.1胶缝剪切试验装置12.3.2干态试验应在胶合后第三天进行，且不应晚于第五天；湿态试验应在胶粘试件浸水24h后立即进行。12.3.2执行本条应注意，湿态试验的试件在浸水过程中不能浮在水面，宜采用铁栅等将其浸没水中。另外，湿态试验应按时进行，不能随意延长浸水时间，以免使试件数据失效。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.4.2胶粘试件剪切面沿木材部分破坏的百分率应按下式计算：（12.4.2）式中：pv——剪切面沿木材部分破坏的百分率（％），计算准确到1％；At——胶粘试件剪切面沿木材破坏的面积（mm2）。12.4.1、12.4.2在执行中应注意的是，有些试件可能在浸水过程中已脱开。对这些试件的湿态剪切强度极限fgv应取为0，但应记载它的剪切面是否仍粘有一层薄薄的木纤维，以供分析使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.4.2胶粘试件剪切面沿木材部分破坏的百分率应按下式计算：（12.4.2）式中：pv——剪切面沿木材部分破坏的百分率（％），计算准确到1％；At——胶粘试件剪切面沿木材破坏的面积（mm2）。12.4.1、12.4.2在执行中应注意的是，有些试件可能在浸水过程中已脱开。对这些试件的湿态剪切强度极限fgv应取为0，但应记载它的剪切面是否仍粘有一层薄薄的木纤维，以供分析使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3若胶粘试件强度低于表12.5.1的规定值，但其沿木材部分破坏率不小于75％，仍可认为该批胶为合格品。表12.5.1承重胶合木结构用胶胶粘能力的最低要求12.5.1本条的规则是参照前苏联标准制定的，经我国多年使用未发现有什么问题，因而又继续予以引用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3若胶粘试件强度低于表12.5.1的规定值，但其沿木材部分破坏率不小于75％，仍可认为该批胶为合格品。表12.5.1承重胶合木结构用胶胶粘能力的最低要求12.5.1本条的规则是参照前苏联标准制定的，经我国多年使用未发现有什么问题，因而又继续予以引用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.2试件设计13.2试件设计13.2.1制作指接试件用的试材和胶合工艺，除应符合本标准外，尚应符合现行国家标准《木结构设计规范》GB50005的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【13.2试件设计13.2试件设计13.2.1制作指接试件用的试材和胶合工艺，除应符合本标准外，尚应符合现行国家标准《木结构设计规范》GB50005的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【13.2.2指接的指榫长度不应小于20mm。指接应位于指接试件长度的中央，在指接试件中央1/2长度范围内不得有任何木节和其他缺陷，试件的其余部分不得有较大的缺陷。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【13.3.2对承重的整截面构件的指接试验，试件的跨度与受力方向截面高度的比值应取12，加载点至反力支座之间的距离应取截面高度的4倍（图13.2.3-1、图13.2.3-2）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【13.3.4试件的荷载最大值、破坏形式、加载至破坏所经历的时间、木材的含水率及气干密度应作记录。测定含水率和气干密度的试件应从指接接头的两侧各取3个。13.3.1～13.3.4ISO10983中规定指接材抗弯强度试验的试件跨度与截面高度的比值（即跨高比）不小于10，结合我国经验，本方法对试件的跨度作了规定，对整截面指接试件及单层木板指接试件，跨高比分别取为12和15。指接试验步骤同本标准梁抗弯强度的测定方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【13.3.4试件的荷载最大值、破坏形式、加载至破坏所经历的时间、木材的含水率及气干密度应作记录。测定含水率和气干密度的试件应从指接接头的两侧各取3个。13.3.1～13.3.4ISO10983中规定指接材抗弯强度试验的试件跨度与截面高度的比值（即跨高比）不小于10，结合我国经验，本方法对试件的跨度作了规定，对整截面指接试件及单层木板指接试件，跨高比分别取为12和15。指接试验步骤同本标准梁抗弯强度的测定方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.3.4试件的荷载最大值、破坏形式、加载至破坏所经历的时间、木材的含水率及气干密度应作记录。测定含水率和气干密度的试件应从指接接头的两侧各取3个。13.3.1～13.3.4ISO10983中规定指接材抗弯强度试验的试件跨度与截面高度的比值（即跨高比）不小于10，结合我国经验，本方法对试件的跨度作了规定，对整截面指接试件及单层木板指接试件，跨高比分别取为12和15。指接试验步骤同本标准梁抗弯强度的测定方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【13.4试验结果及整理13.4试验结果及整理13.4.1对指长不小于20mm的木材指接抗弯强度试验，试件的破坏形式为下列情况之一者属于正常破坏：1木材在指榫根部破坏。2沿指榫的胶合缝破坏，但沿木材部分破坏的百分率不小于75％。13.4.1本条根据中国林业科学研究院的试验和建议制定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【13.4.2承重的整截面指接木材的胶合指接抗弯强度应按下列公式计算：1当试件截面为立放位置时（图13.2.3-1）：（13.4.2-1）2当试件截面为平放位置时（图13.2.3-2）：（13.4.2-2）式中：ffm——整截面胶合指形连接的抗弯强度（N/mm2），应记录和计算到三位有效数字。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【13.4.4指接抗弯强度的标准值应按下式计算：（13.4.4）式中：——15个胶合指形连接抗弯强度试验值的平均值，其值可按本标准中的公式（4.2.2）计算；s——15个胶合指形连接抗弯强度试验值的标准差，其值可按本标准中的公式（4.2.3）计算。13.4.4为了测定指定的强度，凡是在木材缺陷处破坏的试件，均不能代表指接的强度，必须排除，并至少补足15个试件。由于只有15个有效数据，指接抗弯强度的标准值是根据ISO标准取置信水平为0.75，并按现行国家标准《正态分布完全样本可靠度置信下限》GB/T4885而确定的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【14.2试验桁架的选料及制作14.2试验桁架的选料及制作14.2.1验证性试验桁架的选料应符合下列要求：1桁架中各类木构件的材质等级应符合国家现行标准《木结构设计规范》GB50005或《轻型木桁架技术规范》JGJ/T265的有关规定，不得采用其他等级的木材代替。木材的强度应按现行国家标准《木结构设计规范》GB50005的有关规定进行强度等级检验。2轻型木桁架中使用的齿板及连接件应符合国家现行标准《轻型木桁架技术规范》JGJ/T265的有关规定。3桁架中所用钢材，除应有出厂检验合格证明外，尚应在使用前抽样测定其抗拉强度、屈服强度、伸长率，对圆钢还应进行冷弯试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【14.2.3检验性试验桁架应从一批被检验的桁架中按检验目的选取，或按送来的原样进行试验。被试验的桁架应按现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的有关要求评定其质量。14.2.3桁架检验的目的性很明确。一般是在委托方对它的安全性或施工质量有怀疑时才提出来的。因此，选择外观质量相对最差的桁架进行测定，最易弄清疑点，查出隐患。这样，也更有利于对要求检验的问题作出正确的判断。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【14.4试验准备工作14.4试验准备工作14.4.1桁架试验宜在实验室内进行。若为现场检验性试验，应搭设能防雨的试验棚，若遇大风天气，试验应延期。14.4.1桁架试验需要使用较多的仪器设备，且试验的要求较高，因此宜在正规的结构实验室内进行，不推荐进行现场试验。只有对检验性试验，当无法解决桁架运输时，才考虑进行就地检验，并应搭设能防雨的试验棚，在大风天停止试验。因此，现场试验费用高，不宜提倡。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【14.4.2试验桁架安装前，应对各构件的木材天然缺陷进行测量，并作出记录或绘制木材缺陷分布图。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【14.4.4试验桁架安装就位后，其安装偏差不应超出现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206规定的允许偏差；轻型木桁架的安装偏差不应超出现行行业标准《轻型木桁架技术规范》JGJ/T265规定的允许偏差。14.4.4执行本条文需要注意的是，当试验桁架是使用过的旧桁架时，其安装偏差可能不满足本条的要求，在这种情况下，不宜强行校正，而只需逐项记录其实际偏差，提供分析试验结果时使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.4.5试验仪表的安装应符合试验设计的要求，应有防止意外触动和损坏的保护措施，并应保证测读的方便和安全。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5持荷完成后，分两级卸载，时间间隔为30min，空载30min后按本标准第14.5.8条进行破坏性加载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【14.5.7当采用连续加载制度（图14.5.3b）时，加载阶段T2的加载程序应符合下列规定：1应在加载及卸载期间每隔10min测读一次数据。2采用恒定速率加载至Pk，加载时间宜为120min，加载至Pk后，持荷60min。3按照恒定速率卸载，卸载时间宜为30min，卸载完成后空载30min。4按照恒定速率加载至Pk，加载时间宜为120min，加载至Pk后持荷24h，持荷期间每60min测读一次数据。对变形收敛较慢的桁架，持荷时间应适当延长。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【14.5.9当采用连续加载制度（图14.5.3b）时，加载阶段T3应采用恒定速率加载至Pk，加载时间宜为120min，加载至Pk后，持荷60min；应在加载及持荷期间每10min测读一次数据，持荷完成后应分别按下列三种情况继续加载：1对桁架中钢拉杆及其连接未按本标准第14.1.3条规定进行加强设计的桁架，应按0.010Pk/min的加载速率加载至桁架破坏，每10min测读一次数据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【14.5.10对破坏性试验的桁架，凡桁架出现下列破坏情况之一时，应终止试验：1桁架中任一杆件或连接失去其承载能力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.5.10对破坏性试验的桁架，凡桁架出现下列破坏情况之一时，应终止试验：1桁架中任一杆件或连接失去其承载能力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【14.6.2在试验数据整理的基础上，应重点做好下列分析工作，并提出试验报告或鉴定书：1通过预加载后测得的残余变形对桁架的制作质量作出评估。2利用在标准荷载作用下测得的杆件应力或其他各种测读值，检验桁架的工作是否与计算相符。3桁架在半跨标准活荷载作用下的受力性能。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4桁架在全跨荷载作用下的受力性能，其破坏荷载与该桁架标准荷载的比值应按下式计算：（14.6.2）式中：Pu——桁架节点荷载的破坏值；pk——桁架节点荷载的标准值。5桁架破坏的原因，寻求桁架的最薄弱环节，评价桁架的形式、连接和构造的合理性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3桁架在标准荷载下主要连接节点的变形（连接缝的相对滑移），不应大于下列数值：1）直接抵承连接0.5mm；2）齿连接1.0mm；3）螺栓连接2.0mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.2被测样品的选择和植被A.2被测样品的选择和制备A.2.1测定木材防护剂透入度和保持量的样品选择应具有代表性，取样部位应避开裂纹、木节、刻痕孔和避免“端部浸透”的影响。用空心钻钻取木芯样品的数量和长度应符合现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.2.2当测定木材防护剂的保持量时，尚需将干状木芯样品用打击器或锤磨机粉碎成可通过36号试验筛的木芯粉末。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2对含砷防护剂，应采用三种显色剂联合使用：1）1号显色剂：取3.5g钼酸铵溶于90mL蒸馏水，再加9mL浓盐酸，限当天使用；2）2号显色剂：取1g茴香胺（邻氨基苯甲醚）溶于99g的浓度为1.7％的稀盐酸中，储存在棕色瓶备用，有效期7d；3）3号显色剂：取30g氯化亚锡溶于100mL的1：1的盐酸溶液中（1份浓盐酸加1份水），储存在棕色瓶备用，有效期7d。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.3.4试验结果及判别每个试件试验完毕后应按下列规定进行记录和判别：1木材防护剂的透入度应以测定木芯显色部分的长度（mm）来表示。2测量木芯显色部分的长度宜将试样放置在距离眼睛适当的位置用平板直尺测量，每一试件应测量三次，取其平均值，并记录和计算到三位有效数字。3当无双方协议时，该批试样的木材防护剂透入度的平均值，若符合现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的有关规定值时，则应判定为质量合格。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2应从有效浓度为70％的CCA木材防护剂中称取0.45g、0.75g、1.04g、1.34g、1.64g及1.94g分别装入6个容量瓶内，并分别稀释为0.3％、0.5％、0.7％、0.9％、1.1％及1.3％不同元素含量的该防护剂标样。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.4.3测试步骤1将防护剂不同元素含量的标样分别装入样品杯加到3/4满，逐次放到X射线荧光分析仪的输入分析仪中，设置该防护剂标样的分析配制表。2应准确称量40g被测样品木芯粉末，倒入样品杯并宜压实到样品杯的3/4满。3将盛有被测试的木芯粉末的样品杯放到X射线荧光分析仪的样品孔里，使分析仪为“CCA分析状态”并按“分析”键进行分析。4将X射线荧光分析仪分析结果分别显示出的铜（Cu）、铬（Cr）、砷（As）元素量分别换算成相应的氧化物量（CuO，CrO3，As2O5）或干盐量（CuSO4·5H2O，Na2Cr2O7·2H2O，As2O5·2H2O）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【A.5石灰煅烧银量滴定法测定五氯酚防护剂的保持量A.5石灰煅烧银量滴定法测定五氯酚防护剂的保持量A.5.1适用范围及方法要点本方法是将五氯酚燃烧，使其中的氯原子转化为氯离子（释出原子与氢氧化钙），然后用银定量法测氯，并换算成五氯酚含量。本方法适用于任何含氯的有机物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.5.3试剂及试剂制备氢氧化钙：分析纯、粉末状。硝酸钾：分析纯、粉末状。浆硝酸：分析纯。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【0.1N的AgNO3溶液：取16.9g分析纯硝酸银溶解于1000mL的溶量瓶，并稀释到刻度。然后以荧光黄做指示剂，以三个锥形瓶分别称量0.14g～0.15g分析纯氯化钠，用100mL水稀释，滴入2滴～3滴荧光黄指示剂，以该硝酸银溶液进行滴定，得出其准确当量浓度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【0.1N的NH4CNS溶液：称量7.6g分析纯硫氰酚铵，在1000mL容量瓶中稀释到刻度，然后以硫酸铁铵硝酸溶液（铁铵矾）做指示剂，用标准0.1N硝酸银溶液进行滴定，得出其准确当量浓度。铁铵矾指示剂：10g硫酸铁铵溶于10mL浓硝酸稀释到100mL。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【0.1N的NH4CNS溶液：称量7.6g分析纯硫氰酚铵，在1000mL容量瓶中稀释到刻度，然后以硫酸铁铵硝酸溶液（铁铵矾）做指示剂，用标准0.1N硝酸银溶液进行滴定，得出其准确当量浓度。铁铵矾指示剂：10g硫酸铁铵溶于10mL浓硝酸稀释到100mL。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【0.1N的NH4CNS溶液：称量7.6g分析纯硫氰酚铵，在1000mL容量瓶中稀释到刻度，然后以硫酸铁铵硝酸溶液（铁铵矾）做指示剂，用标准0.1N硝酸银溶液进行滴定，得出其准确当量浓度。铁铵矾指示剂：10g硫酸铁铵溶于10mL浓硝酸稀释到100mL。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5在中和后的溶液中滴进15mL标准的0.1N硝酸银溶液，以玻璃棒搅拌到生成的白色氯化银胶状沉淀被絮凝。6抽吸过滤，用蒸馏水洗两次沉淀，滤液应澄清。转移入锥形瓶中，滴入3滴～4滴指示剂，以0.1N的NH4CNS溶液滴定到溶液呈红色为止。记录NH4CNS标准溶液的滴定用量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5在中和后的溶液中滴进15mL标准的0.1N硝酸银溶液，以玻璃棒搅拌到生成的白色氯化银胶状沉淀被絮凝。6抽吸过滤，用蒸馏水洗两次沉淀，滤液应澄清。转移入锥形瓶中，滴入3滴～4滴指示剂，以0.1N的NH4CNS溶液滴定到溶液呈红色为止。记录NH4CNS标准溶液的滴定用量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.5.5结果计算防护木材中五氯酚的含率应按下式确定：（A.5.5）式中：PCP——防护剂中五氯酚的含率（％）；N1——NH4CNS溶液的准确当量浓度；N2——AgNO3溶液的准确当量浓度；V——NH4CNS标准溶液的滴定用量（mL）；W0——被测样品木芯粉末的重量（g）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.5.5结果计算防护木材中五氯酚的含率应按下式确定：（A.5.5）式中：PCP——防护剂中五氯酚的含率（％）；N1——NH4CNS溶液的准确当量浓度；N2——AgNO3溶液的准确当量浓度；V——NH4CNS标准溶液的滴定用量（mL）；W0——被测样品木芯粉末的重量（g）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.2基本原理C.2基本原理C.2.1模拟屋面板或楼面板实际受力情况，将板材试件平置在3根等距的支承构件上，形成双跨连续板，根据板材两端边缘的支承情况分为3种受力状态，在最不利位置加载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【C.2基本原理C.2基本原理C.2.1模拟屋面板或楼面板实际受力情况，将板材试件平置在3根等距的支承构件上，形成双跨连续板，根据板材两端边缘的支承情况分为3种受力状态，在最不利位置加载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【C.3仪器设备C.3仪器设备C.3.1集中静载：1加载装置——荷载应通过球座平稳加载，可采用不同方式加压至极限荷载，准确度应在±1％以内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.5.2测定刚度：应使用直径76mm的加载盘，在加载点下面量测相对于支座的板材试件挠度。应采用2.5mm/min的加载速度连续加载至890N并记录挠度计的读数，然后卸荷。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【C.5.2测定刚度：应使用直径76mm的加载盘，在加载点下面量测相对于支座的板材试件挠度。应采用2.5mm/min的加载速度连续加载至890N并记录挠度计的读数，然后卸荷。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.5.4测定楼面板二的强度：应按表C.3.1的规定采用直径为25mm的加载盘测定楼面板二干态和重新干燥的强度，并应符合下列要求：1用5mm/min的加载速度加载至最大荷载。图C.5.1集中静载试验1——板材试件；2——支承构件（支承在试验平台上，端部被夹持以防试验时转动或垂直移动）；3——无支承的边缘；4——不完全支承的边缘；5——加载点2如果需要测定楼面板二湿态的强度，则应采用直径为76mm的加载盘。用5mm/min的加载速度从零加载至最大荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【C.6试验结果C.6试验结果C.6.1试验数据记录应包括：1集中静载890N作用下的挠度。2冲击荷载试验前在集中荷载890N作用下的挠度和每次落袋后的挠度。3当发生第一个显著的损坏时的集中荷载和落袋高度、所用的保证荷载、冲击荷载试验终止时的最大降落高度或最大冲击荷载时的降落高度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【D.2基本原理D.2基本原理D.2.1模拟屋面板或楼面板实际受力情况，将板材试件平置在3根等距的支承构件上形成双跨连续板，用真空舱内的负压使板材均布荷载，测定板材的挠度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2真空舱：由一个有足够强度和刚度的底槽，以板材试件作盖，用厚度为0.15mm的聚乙烯膜覆盖后，周边用胶带封闭牢固形成的密封舱。3真空泵用来在试件下面形成负压。4压力计用来测定试件的荷载。5挠度计应安装在刚性的三脚架上，三脚架应固定在支承构件上。图D.3.1真空舱试验装置1——板材试件；2——支承构件（支承在真空舱上防止转动或下挠）；3——封闭真空舱的聚乙烯膜；4——密封带；5——真空舱；6——接真空泵；7——接压力计D.4试件的准备D.4试件的准备D.4.1板材试件数量：每种试验条件至少10个试件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【D.4.2板材试件尺寸应符合下列要求：1试件长度应垂直支承构件跨越两个试验跨度。2试件宽度不应小于595mm，当跨度大于610mm时，试件宽度不应小于1200mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【D.5试验步骤D.5试验步骤D.5.1启动真空泵施加均匀荷载，应以2.4kPa/min的速度加载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【D.5试验步骤D.5试验步骤D.5.1启动真空泵施加均匀荷载，应以2.4kPa/min的速度加载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【D.5.2将挠度计安置在均布荷载双跨连续板最大挠度的位置，即从侧边支承构件的中心线至跨中0.4215S与板材试件宽度中心线的交点处（图D.5.2）。挠度计的量测精确度应达到0.025mm。按1.2kPa的增量记录挠度值直至极限荷载或所需要的保证荷载。图D.5.2均布荷载试验S——支承构件的中心线距离；l1——对于双跨连续板为0.4215S；b——试件宽度；1——支承构件（用于支承板材试件，防止试件转动和垂直移动）；2——挠度测量点D.6试验结果D.6试验结果D.6.1确定荷载-挠度曲线的直线段的挠度测量数据不应少于6个。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【附录E木材顺纹受压应力-应变曲线测定方法E.1一般规定附录E木材顺纹受压应力-应变曲线测定法E.1一般规定E.1.1本方法适用于测定结构用木材的顺纹受压弹性模量和应力-应变曲线。结构用木材是指按目测分级的具有明确的材质等级的木材。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【附录E木材顺纹受压应力-应变曲线测定方法E.1一般规定附录E木材顺纹受压应力-应变曲线测定法E.1一般规定E.1.1本方法适用于测定结构用木材的顺纹受压弹性模量和应力-应变曲线。结构用木材是指按目测分级的具有明确的材质等级的木材。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【E.1.2本方法是对无柱效应的短构件进行顺纹受压试验，试验时应保证木材轴心受力、匀速加载直至破坏，在规定的标距内测量变形值，用以确定弹性模量或应力-应变曲线。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.1.2本方法是对无柱效应的短构件进行顺纹受压试验，试验时应保证木材轴心受力、匀速加载直至破坏，在规定的标距内测量变形值，用以确定弹性模量或应力-应变曲线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【E.1.2本方法是对无柱效应的短构件进行顺纹受压试验，试验时应保证木材轴心受力、匀速加载直至破坏，在规定的标距内测量变形值，用以确定弹性模量或应力-应变曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【E.1.2本方法是对无柱效应的短构件进行顺纹受压试验，试验时应保证木材轴心受力、匀速加载直至破坏，在规定的标距内测量变形值，用以确定弹性模量或应力-应变曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【E.2.2木材的主要缺陷应位于试件截面宽度和试件顺纹长度的中央。靠近试件端部1倍截面宽度的长度范围内不得有斜纹以外的其他任何缺陷，且木纹倾斜率不应大于10％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【E.2.2木材的主要缺陷应位于试件截面宽度和试件顺纹长度的中央。靠近试件端部1倍截面宽度的长度范围内不得有斜纹以外的其他任何缺陷，且木纹倾斜率不应大于10％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【E.2.4试件的含水率和制作尺寸偏差应符合本标准第3章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【E.2.4试件的含水率和制作尺寸偏差应符合本标准第3章的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.3.2安装试件时，应将一个球座放置在试件的上部端面上，试件的几何轴线对准球座和试验机的中心线，并应从两个方向对正。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【E.4试验步骤E.4试验步骤E.4.1测定顺纹受压弹性模量，要预先估计荷载F1值（小于比例极限的力）和F0值（试件无松弛变形的力），使荷载从F0增加到F1，读压缩应变值，再卸荷到F0，反复进行5次，无异常时取相近3次读数的平均值作为测定值，然后逐级匀速加载直至破坏，并读出每级荷载下的压缩应变值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【E.4试验步骤E.4试验步骤E.4.1测定顺纹受压弹性模量，要预先估计荷载F1值（小于比例极限的力）和F0值（试件无松弛变形的力），使荷载从F0增加到F1，读压缩应变值，再卸荷到F0，反复进行5次，无异常时取相近3次读数的平均值作为测定值，然后逐级匀速加载直至破坏，并读出每级荷载下的压缩应变值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【E.5试验结果E.5试验结果E.5.1无柱效应试件的顺纹受压弹性模量应按下式计算：（E.5.1）式中：Ec——木材顺纹受压弹性模量（N/mm2），应记录和计算到三位有效数字；l0——测量变形的标距（mm）；ΔF——荷载增量（N），其值为ΔF＝F1－F0；Δl0——在荷载增量ΔF作用下的压缩变形，取四个面的平均值（mm）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【E.5.2无柱效应试件的顺纹抗压强度应按下式计算：（E.5.2）式中：fc——木材顺纹抗压强度（N/mm2），应记录和计算到三位有效数字。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.3.2剪切装置：剪切装置的柱面支承应能自动调整，保证试件端部承载，宽度方向应力均匀分布（图F.3.2）。图F.3.2夹持试件的剪切装置1——试件；2——柱面支承；3——剪切面；4——将试条夹紧F.4试件设计及制作F.4试件设计及制作F.4.1试件：试件的形状可按图F.4.1-1或图F.4.1-2选取，并应符合下列要求：1当采用图F.4.1-1的标准试件时，试件的宽度b宜为40mm～50mm，厚度t宜为40mm～50mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【F.3.2剪切装置：剪切装置的柱面支承应能自动调整，保证试件端部承载，宽度方向应力均匀分布（图F.3.2）。图F.3.2夹持试件的剪切装置1——试件；2——柱面支承；3——剪切面；4——将试条夹紧F.4试件设计及制作F.4试件设计及制作F.4.1试件：试件的形状可按图F.4.1-1或图F.4.1-2选取，并应符合下列要求：1当采用图F.4.1-1的标准试件时，试件的宽度b宜为40mm～50mm，厚度t宜为40mm～50mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【F.5.3将试件置于剪切试验装置中（图F.3.2），应将胶缝准确定位，使胶缝与剪切面的距离不超过1mm。沿木纹方向施加荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【F.5.3将试件置于剪切试验装置中（图F.3.2），应将胶缝准确定位，使胶缝与剪切面的距离不超过1mm。沿木纹方向施加荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【F.5.5估计木材破坏的总百分率，将其四舍五入后接近一个被5能除尽的数字。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【F.6试验结果F.6试验结果F.6.1试件胶缝的剪切强度可按下式计算：（F.6.1）式中：fJv——试件胶缝的剪切强度（N/mm2），计算结果保留两位有效数字；k——修正系数，当顺木纹方向的试件厚度小于50mm时，k＝0.78＋0.0044t；Av——试件的剪切面积（对试验条取A＝bt，对钻取木芯取A＝lt）；t——试件厚度（mm）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【F.6试验结果F.6试验结果F.6.1试件胶缝的剪切强度可按下式计算：（F.6.1）式中：fJv——试件胶缝的剪切强度（N/mm2），计算结果保留两位有效数字；k——修正系数，当顺木纹方向的试件厚度小于50mm时，k＝0.78＋0.0044t；Av——试件的剪切面积（对试验条取A＝bt，对钻取木芯取A＝lt）；t——试件厚度（mm）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【F.6试验结果F.6试验结果F.6.1试件胶缝的剪切强度可按下式计算：（F.6.1）式中：fJv——试件胶缝的剪切强度（N/mm2），计算结果保留两位有效数字；k——修正系数，当顺木纹方向的试件厚度小于50mm时，k＝0.78＋0.0044t；Av——试件的剪切面积（对试验条取A＝bt，对钻取木芯取A＝lt）；t——试件厚度（mm）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【F.6.2试验报告应包括下列内容：1试验日期。2试件的标志及所切出的层板胶合木构件，其他有关情况，例如预先气干。3木材的树种和等级。4胶的型号。5试件的尺寸。6极限荷载和剪切强度。7在试验期间或事后观察到的某些特征。8试验负责人签字。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录G胶粘耐久性快速测定法附录G胶粘耐久性快速测定法G.0.1本方法适用于评估新研制的耐水性胶粘剂的胶粘耐久性。注：在木结构工程施工质量验收中，当需检测构件胶缝脱胶率时，可按照附录J的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【G.0.5一次耐久性测定，需以8对试条进行胶合，加工成32个胶缝顺纹剪切试件（图12.2.3），其加工质量应符合本标准第12章的有关要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【G.0.5一次耐久性测定，需以8对试条进行胶合，加工成32个胶缝顺纹剪切试件（图12.2.3），其加工质量应符合本标准第12章的有关要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【H.0.4胶液黏度测定完毕后，应立即用适当的清洗剂清洗黏度计及盛胶容器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【J.3仪器设备J.3仪器设备J.3.1压力容器：压力容器应能在至少600kPa（绝对压力700kPa）压力下和构成至少85kPa（绝对压力15kPa）的真空下安全运转，并应配备抽气泵或其他与其功能相同的设备，用以形成至少600kPa（绝对压力700kPa）的压力，并能抽至少85kPa（绝对压力15kPa）压力的真空。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【J.3.2干燥箱：干燥箱中空气循环的速度为2m/s～3m/s，箱中的温度和空气的相对湿度按不同试验方法应符合表J.3.2的要求。表J.3.2干燥箱按不同试验方法控制人工气候J.3.3天平：准确度为5g。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【J.3.2干燥箱：干燥箱中空气循环的速度为2m/s～3m/s，箱中的温度和空气的相对湿度按不同试验方法应符合表J.3.2的要求。表J.3.2干燥箱按不同试验方法控制人工气候J.3.3天平：准确度为5g。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【J.6.2总脱胶率：每一试件的总脱胶百分率可按下式计算：（J.6.2）式中：J——总脱胶百分率（％）；ld——总脱胶长度（mm）；lg——总胶缝长度（mm）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【J.6.3最大脱胶率：一个试件一条胶缝的最大脱胶率可按下式计算：（J.6.3）式中：Jmax——试件的最大脱胶率（％）；ld，max——最大脱胶长度（mm）；lgl——一条胶缝长度（mm）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【J.6.3最大脱胶率：一个试件一条胶缝的最大脱胶率可按下式计算：（J.6.3）式中：Jmax——试件的最大脱胶率（％）；ld，max——最大脱胶长度（mm）；lgl——一条胶缝长度（mm）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2木结构工程必须执行本规范。1.0.2本条阐明了本规范的适用范围。1根据工程建设强制性标准编制工作的相关规定：“避免在各项目建设类技术规范中出现重复现象”，本规范综合考虑对房屋建筑工程、市政工程和园林景观工程等木结构工程提出相关要求，形成规范条文；2鉴于本规范在木结构领域的引领作用，技术内容涵盖材料、设计、施工与验收、使用与维护、耐久性、可持续利用等木结构全寿命过程中的基本技术要求，强调宏观的和原则性的要求；3本规范适用的木结构类型包括：传统木结构、原木和方木结构、轻型木结构和胶合木结构等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.4结构用本材的强度设计指标应根据木构件的尺寸、使用条件、结构设计工作年限等因素进行调整。3.0.4本条主要规定了结构用木材设计指标值的调整要求。结构用木材的设计指标一般随着不同的木截面尺寸、不同的使用条件、不同的设计工作年限等发生变化，在设计和使用过程中必须对其作出调整。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.3受弯构件的集中荷载作用处和构件支承处的横纹受压区，应进行局部承压强度计算，保证安全。4.2.3本条针对存在横纹局部承压的受弯构件提出了相关要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3当抗侧力设计构造要求进行设计时，剪刀墙的设置应符合下列规定（图1）：1）单个墙段的墙肢长度不应小于0.6m，墙段的高宽比不应大于4：1；2）同一轴线上相邻墙段之间的距离不应大于6.4m；3）墙端与离墙端最近的垂直方向的墙段边的垂直距离不应大于2.4m；4）一道墙中各墙段轴线错开距离不应大于1.2m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3.2在顺纹受力的销连接抗剪承载力计算中，应计顺纹方向同排紧固件之间的不均匀受力的影响。4.3.2本条规定了木结构群栓连接时的处理措施。试验和数值分析表明：由于受到加工误差、材料性能和材料缺陷等因素的影响，销类连接中剪力在一行紧固件中的分布并不均匀，设计时必须考虑这种受力不均匀导致的承载力折减。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.4木结构公路桥的连接应进行疲劳验算。4.3.4本条规定了木结构公路桥连接的疲劳验算要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.4木结构公路桥的连接应进行疲劳验算。4.3.4本条规定了木结构公路桥连接的疲劳验算要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.4木结构公路桥的连接应进行疲劳验算。4.3.4本条规定了木结构公路桥连接的疲劳验算要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.2结构用木材在运输、存放和施工过程中应采取避免雨淋和湿气影响的保护措施。5.1.2本条规定了结构用木材在运输、存放和施工过程中的防护措施要求。木材遇水易发生腐朽等问题，同时含水率变化也易导致开裂、翘曲等缺陷，导致材料强度性能发生改变。因此要对木材采取保护措施，防止潮气和雨水的侵蚀。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2结构用木材在运输、存放和施工过程中应采取避免雨淋和湿气影响的保护措施。5.1.2本条规定了结构用木材在运输、存放和施工过程中的防护措施要求。木材遇水易发生腐朽等问题，同时含水率变化也易导致开裂、翘曲等缺陷，导致材料强度性能发生改变。因此要对木材采取保护措施，防止潮气和雨水的侵蚀。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.2结构用木材在运输、存放和施工过程中应采取避免雨淋和湿气影响的保护措施。5.1.2本条规定了结构用木材在运输、存放和施工过程中的防护措施要求。木材遇水易发生腐朽等问题，同时含水率变化也易导致开裂、翘曲等缺陷，导致材料强度性能发生改变。因此要对木材采取保护措施，防止潮气和雨水的侵蚀。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3木结构建筑外墙防护板和外墙防水膜之间应设置排水通风空气层，有效空隙不应小于排水通风空气层总空隙的70％，空隙开口处应采取防生物危害的措施。5.1.3本条规定了外墙的防水透气技术措施，用以保证潮气和水分的排出，同时防止凝露等现象的发生。暴露在室外的开口，其空腔内容易受到老鼠和鸟类做巢、白蚁侵蚀的危害，需要在开口处采取相应的保护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2防白蚁危害5.2防白蚁危害5.2.1木结构建筑受白蚁危害的区域划分应根据白蚁危害程度按表5.2.1确定。5.2.1本条规定了木结构建筑白蚁危害区域等级划分的要求。各级白蚁危害区域包括的具体的地区见表3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2当木结构建筑施工现场位于白蚁危害区域等级为Z2、Z3和Z4区域内时，木结构建筑的施工应符合下列规定；1施工前应对场地周围的树木和土壤进行白蚁检查和灭蚁工作；2应清除地基土中已有的白蚁巢穴和潜在的白蚁栖息地；3地基开挖时应彻底清除树桩、树根和其它埋在土壤中的木材；4施工木模板、废木材、纸质品及其他有机垃圾，应及时清理干净；5进人现场的木材、其他林产品、土壤和绿化用树木，均应进行白蚁检疫，施工时不应采用任何受白蚁感染的材料；6应按设计要求做好防治白蚁的其他各项措施。5.2.2本条主要针对施工现场所处的白蚁危害区域，提出木结构施工现场的防生物危害施工技术措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2当木结构建筑施工现场位于白蚁危害区域等级为Z2、Z3和Z4区域内时，木结构建筑的施工应符合下列规定；1施工前应对场地周围的树木和土壤进行白蚁检查和灭蚁工作；2应清除地基土中已有的白蚁巢穴和潜在的白蚁栖息地；3地基开挖时应彻底清除树桩、树根和其它埋在土壤中的木材；4施工木模板、废木材、纸质品及其他有机垃圾，应及时清理干净；5进人现场的木材、其他林产品、土壤和绿化用树木，均应进行白蚁检疫，施工时不应采用任何受白蚁感染的材料；6应按设计要求做好防治白蚁的其他各项措施。5.2.2本条主要针对施工现场所处的白蚁危害区域，提出木结构施工现场的防生物危害施工技术措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.4在白蚁危害区域等级为Z3和Z4的地区应采用防白蚁土壤化学处理和白蚁诱饵系统等防虫措施。土壤化学处理和白蚁诱饵系统应使用对人体和环境无害的药剂。5.2.4本条规定了部分白蚁危害区域等级地区的木结构防虫措施要求。国内外对土壤化学处理和白蚁诱饵系统使用的药剂都有同样的规定，主要目的是不能对人体和环境产生破坏作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.2.5当木结构建筑位于白蚁危害区域等级为Z4区域时，结构用木材应使用防腐处理木材。5.2.5本条规定了针对白蚁危害区域等级为Z4区域时，必须采取防腐处理木材的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3防腐5.3防腐5.3.1木结构应根据使用环境采取相应的化学防腐处理措施，在下列使用环境条件下，结构用木材应进行防腐处理：1浸在水中；2直接与土壤、砌体、混凝士接触；3长期暴露在室外；4长期处于通风不良且潮湿的环境中。5.3.1本条主要针对容易使木材产生腐朽的环境条件，提出了木材防腐要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.3防腐5.3防腐5.3.1木结构应根据使用环境采取相应的化学防腐处理措施，在下列使用环境条件下，结构用木材应进行防腐处理：1浸在水中；2直接与土壤、砌体、混凝士接触；3长期暴露在室外；4长期处于通风不良且潮湿的环境中。5.3.1本条主要针对容易使木材产生腐朽的环境条件，提出了木材防腐要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.0.8木结构各类连接节点的位置、连接件的种类、规格和数量应符合设计文件的规定。6.0.8本条规定了木结构工程施工过程中的连接节点有关要求。无论是方木与原木结构、胶合木结构还是轻型木结构，节点连接施工质量是控制工程质量、保证工程质量的第三要素，不允许出现偏差。对推广装配式木结构，节点连接的施工质量就更为重要。胶合木结构中桁架端节点齿连接胶合木端部的受剪面及螺栓连接中的螺栓位置，不应与漏胶胶缝重合，避开有缺陷的胶缝。轻型木结构金属连接件，包括抗风抗震锚固措施所用的螺栓连接件，以及钉连接用钉的规格、数量应执行设计文件的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.0.9检验批及木结构分项工程质量合格应按下列规定执行：1检验批主控项目检验结果应全部合格；2检验批一般项目检验结果应有80%以上检查点合格，且最大偏差不应超过允许偏差的1.2倍；3木结构分项工程所含检验批检验结果均应合格，且应有各检验批质量验收的完整记录。6.0.9本条规定了木结构检验批及分项工程质量合格判定条件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.0.10木结构子分部工程质量验收应按下列规定执行：1子分部工程所含分项工程的质量均应验收合格；2子分部工程所含分项工程的质量资料和验收记录应完整；3安全功能检测项目的资料应完整，抽检的项目均应合格。6.0.10本条规定了木结构分部工程质量验收的相关要求。木结构分项工程划分为四个：方木与原木结构、胶合木结构、轻型木结构和木结构防护。前三个分项工程之一与木结构防护分项工程即组成木结构子分部工程。本条规定了木结构子分部工程最终验收合格的条件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.0.5木结构的拆除，应进行现场评估，并制定专项拆除方案，且应有安全保护、控制扬尘、建筑材料及垃圾分类处置的措施。7.0.5本条规定了木结构拆除方案和措施要求。为了确保木结构拆除时的安全及环境保护要求，拆除前应进行现场评估，制定专项拆除方案。专项拆除方案应包括：施工组织设计、安全专项施工方案、施工区域安全防护方案、消防安全措施、生产安全事故应急预案，控制扬尘、建筑材料及垃圾分类处置的措施等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.0.5木结构的拆除，应进行现场评估，并制定专项拆除方案，且应有安全保护、控制扬尘、建筑材料及垃圾分类处置的措施。7.0.5本条规定了木结构拆除方案和措施要求。为了确保木结构拆除时的安全及环境保护要求，拆除前应进行现场评估，制定专项拆除方案。专项拆除方案应包括：施工组织设计、安全专项施工方案、施工区域安全防护方案、消防安全措施、生产安全事故应急预案，控制扬尘、建筑材料及垃圾分类处置的措施等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.0.6木结构在拆除作业前，应对施工作业人员进行书面安全技术交底。7.0.6本条规定了木结构拆除作业前的有关程序要求。拆除作业前，对施工作业人员进行书面安全技术交底，是安全生产必不可少的重要环节。安全技术交底内容主要包括：作业环境、危险因素及应急处置措施、个人安全防护用品使用、施工机械及机具操作、用火用电等要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.0.6木结构在拆除作业前，应对施工作业人员进行书面安全技术交底。7.0.6本条规定了木结构拆除作业前的有关程序要求。拆除作业前，对施工作业人员进行书面安全技术交底，是安全生产必不可少的重要环节。安全技术交底内容主要包括：作业环境、危险因素及应急处置措施、个人安全防护用品使用、施工机械及机具操作、用火用电等要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.0.7采用人工拆除或机械拆除时，应从上至下逐层拆除，并应分段进行。应想拆除非承重结构，再拆除承重结构。7.0.7本条规定了人工拆除和机械拆除的原则及顺序，应作为编制施工组织设计和安全专项施工方案、机械设备选用和保障施工作业安全的依据。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【1总则1总则1.0.1为保证机械工业厂房结构设计的质量，提高结构设计的水平，适应机械工业的发展，在满足工艺要求的前提下，使结构设计做到安全适用、技术先进、经济合理，制定本规范。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【1总则1总则1.0.1为保证机械工业厂房结构设计的质量，提高结构设计的水平，适应机械工业的发展，在满足工艺要求的前提下，使结构设计做到安全适用、技术先进、经济合理，制定本规范。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为保证机械工业厂房结构设计的质量，提高结构设计的水平，适应机械工业的发展，在满足工艺要求的前提下，使结构设计做到安全适用、技术先进、经济合理，制定本规范。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3机械工业厂房的结构设计，应符合下列规定：1结构布置、选型和构造处理应根据生产工艺、建筑功能、施工技术、自然环境、岩土工程条件、材料供应和改扩建要求等因素确定；2结构设计应有足够的强度、刚度和延性，并应满足稳定性和耐久性的要求；3结构设计中采用的新技术、新结构、新材料，应经过有关主管部门或受委托单位鉴定认可，并应具有完整的技术文件；4结构设计中宜采用标准构配件，在同一工程中，宜减少结构构配件的种类；5结构设计应取得岩土工程、地震和气象等有关的基本设计资料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.4机械工业厂房的结构设计，除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4屋盖支撑系统roof-bracingsystem保证屋盖整体稳定并传递纵横向水平力而在屋架或屋面梁间设置的各种连系杆件的总称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【2.1.7抗风柱wind-resistantcolumn为承受风荷载而在房屋围护墙处设置的柱。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【2.1.7抗风柱wind-resistantcolumn为承受风荷载而在房屋围护墙处设置的柱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.1.11钢柱脚steelcolumnbase用以向基础传递内力的钢柱支座部分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.11钢柱脚steelcolumnbase用以向基础传递内力的钢柱支座部分。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.14制动结构brakestructure承受起重机上小车横向制动力的结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.14制动结构brakestructure承受起重机上小车横向制动力的结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2符号2.2符号2.2.1作用和作用效应S——荷载效应组合设计值；M——弯矩；N——轴力；V——剪力；P——基础底面压力；w0——基本风压；wk——风荷载标准值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.2.2材料性能和抗力K——结构构件刚度；R——结构构件承载力；Ec——混凝土弹性模量；Es——钢筋弹性模量；E——钢材弹性模量；f——材料强度设计值；fk——材料强度标准值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.5其他T——结构自振周期。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3.0.3符合下列条件之一时，宜采用钢结构：1设有双层或双层以上起重机(含壁行起重机)的厂房；2柱距大于等于12m、起重机起重量大于75t的厂房。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.4柱距大于15m的大柱网的单层厂房，当无起重机或有起重量为10t及以下的悬挂起重机时，屋盖可采用柱支承和周边支承的网架或空间桁架结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.4柱距大于15m的大柱网的单层厂房，当无起重机或有起重量为10t及以下的悬挂起重机时，屋盖可采用柱支承和周边支承的网架或空间桁架结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.5有下列情况之一的单层厂房，可采用门式刚架轻型房屋钢结构，且厂房跨度不宜大于36m，柱距不宜大于9m，檐口高度不宜超过12m：1无桥式起重机；2起重量不大于20t的A1～A5工作级别桥式起重机；3起重量不大于3t的悬挂式起重机。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.0.6机械工业厂房常用起重机工作级别可划分为A1～A8级，其与过去常用的工作制等级的对应关系，可按本规范附录A确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.8受腐蚀性介质作用的机械工业厂房的防腐蚀设计，应符合现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046的有关规定；其生产部位的腐蚀性介质类别，应根据工艺条件确定；当由工艺确定有困难时，可按本规范附录B的规定确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【3.0.9直接承受间歇性辐射热影响，构件表面温度经常处于150℃以上的厂房，应采用钢结构，并应对其构件采取相应的隔热措施。当采取隔热防护措施后，其表面温度仍高于100℃时，在计算钢的设计强度和弹性模量时，宜计入相应的折减系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.9直接承受间歇性辐射热影响，构件表面温度经常处于150℃以上的厂房，应采用钢结构，并应对其构件采取相应的隔热措施。当采取隔热防护措施后，其表面温度仍高于100℃时，在计算钢的设计强度和弹性模量时，宜计入相应的折减系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.12机械工业厂房结构设计，应计入地面大面积堆载所产生的地基不均匀变形对上部结构的不利影响，且应提高柱、墙等承重结构的抗弯承载力和结构整体刚度；地基不均匀变形较大时，宜采用铰接排架等对不均匀变形不敏感的结构形式。设计应对堆载的范围、分布和允许的堆载量提出要求。3.0.12地面大面积堆载所产生的地基不均匀变形对上部结构的不利影响大小，取决于柱脚型式和上部结构刚度。当地面大面积堆载所产生的地基附加沉降较大时，应考虑在使用过程中垫高或移动起重机轨道和起重机梁的可能性。堆载应均衡，不宜直接压在基础上，堆载量不应超过地基承载力特征值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.14对结构分析软件的计算结果应进行分析判断，并应在确认其合理、有效后再作为工程结构设计的依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4荷载和作用4.1一般规定4荷载和作用4.1一般规定4.1.1机械工业厂房结构设计应根据使用过程中在结构上可能同时出现的荷载，按承载能力极限状态和正常使用极限状态分别进行荷载(效应)组合，并应取各自的最不利的效应组合进行设计。直接承受动力荷载作用的构件和连接节点，当按静力荷载设计时，应乘以动力系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【4荷载和作用4.1一般规定4荷载和作用4.1一般规定4.1.1机械工业厂房结构设计应根据使用过程中在结构上可能同时出现的荷载，按承载能力极限状态和正常使用极限状态分别进行荷载(效应)组合，并应取各自的最不利的效应组合进行设计。直接承受动力荷载作用的构件和连接节点，当按静力荷载设计时，应乘以动力系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.1.2当采用荷载准永久组合时，可不计入施工和检修荷载及栏杆的水平荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.3机械工业厂房屋面和楼面活荷载、屋面积灰荷载和清灰设施所产生的荷载、设备荷载、起重机荷载、地面运输荷载、堆料荷载，以及施工和检修荷载等，应在施工图中注明。4.1.3为确保使用阶段和施工阶段楼面活荷载不超过设计规定的限值，本规范规定在施工图中应注明活荷载的限值，以引起生产和施工管理人员的注意。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.4混凝土楼地面的设计，应按正常使用条件下的运输荷载、设备荷载和堆料荷载分别进行计算，并应取其中最不利者；当使用过程中运输荷载、设备荷载和堆料荷载可能同时作用时，应按实际情况进行组合计算，并应取其中最不利者。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.4混凝土楼地面的设计，应按正常使用条件下的运输荷载、设备荷载和堆料荷载分别进行计算，并应取其中最不利者；当使用过程中运输荷载、设备荷载和堆料荷载可能同时作用时，应按实际情况进行组合计算，并应取其中最不利者。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.4.2当女儿墙或栏杆装有标志牌时，作用在女儿墙或栏杆上的水平荷载，应计入标志牌引起的水平力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.5雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载4.5雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载4.5.1机械工业厂房雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.5雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载4.5雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载4.5.1机械工业厂房雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.5.4作用在露天起重机梁顶面的横向风荷载标准值，应按下式计算：式中：Qwk——作用在露天起重机梁顶面的横向风荷载标准值(kN)；wk——风荷载标准值(kN／m2)；B——起重机最大宽度(m)；H——轨道面到起重机顶端距离(m)；a——起重机梁顶面到轨道面距离，可取0.2m；b——操作室端面宽度，可取1.3m；hs——操作室底面到起重机大梁底面距离(m)；F——起重机大梁底面到轨道面距离(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6起重机荷载4.6起重机荷载4.6.1起重机的纵向和横向水平荷载取值、单层起重机厂房多台起重机的组合，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定。4.6.1在确定起重机的纵向水平荷载时，起重机的刹车轮数量应由随机技术文件提供，一般情况下起重机的刹车轮数量占总轮数的1／2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.6.2结构计算中，可不计入悬挂起重机、悬链运输系统、手动起重机及电动葫芦的水平荷载，但应设支撑系统以承受悬挂起重机的水平荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.6.2结构计算中，可不计入悬挂起重机、悬链运输系统、手动起重机及电动葫芦的水平荷载，但应设支撑系统以承受悬挂起重机的水平荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.3起重机空载时的最大轮压值和最小轮压值，可按下列公式计算：式中：pomax——起重机空载时的最大轮压值(kN)；pomin——起重机空载时的最小轮压值(kN)；m＇——起重机空载轮压系数，一般取1.0，露天起重机取1.05；pmax——起重机技术参数提供的最大轮压值(kN)；Pmin——起重机技术参数提供的最小轮压值(kN)；G——起重机的重力荷载(kN)；Lc——起重机桥架跨度(m)；lh——起重机主钩至轨道中心线的最小距离(m)；n——起重机一边轨道上的车轮数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.5计算作用于露天起重机栈桥柱上的起重机竖向荷载，当随机文件中没有注明露天使用时的轮压增值时，其最大和最小轮压值应按起重机技术参数提供的数值增大5％采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.9当厂房内设有半跨龙门式起重机时，其垂直轮压和相关技术参数应由工艺提供。起重机横向水平荷载应由排架柱一端独自承受。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.7.2设计地下坑沟时，地面运输荷载计算应符合下列规定：1载重汽车可按实际可能发生的后轴单轮、后轴双轮、双轴双轮的汽车成两行并列行驶时的四轮等情况计算；2机车的荷载，可按机车的某一轴直接位于一根枕木上计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【4.7.2设计地下坑沟时，地面运输荷载计算应符合下列规定：1载重汽车可按实际可能发生的后轴单轮、后轴双轮、双轴双轮的汽车成两行并列行驶时的四轮等情况计算；2机车的荷载，可按机车的某一轴直接位于一根枕木上计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.3当地沟穿过道路时，地面运输荷载计算应符合下列规定：1单行道可按最大车辆等级计算；双行道可按两行并列的车辆计算，相邻两列车的轮距可取1.3m；2电动平板车可按一辆计算；3有履带车、平板挂车或其他车辆通过时，其荷载应根据实际情况确定。验算时，横向可只按有一辆车的荷载作用在坑沟上计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.8.2地面堆料荷载，应按大面积密集堆料或局部荷载两种分布状况确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.9.4计算地沟盖板时，各种无轨运输车辆的轮压荷载动力系数可取1.1。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.9.7运输车辆引起的坑沟侧压力，其动力系数可取1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.9.7运输车辆引起的坑沟侧压力，其动力系数可取1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【4.9.8设备搬运装卸荷载的动力系数可取1.1～1.3。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.9.8设备搬运装卸荷载的动力系数可取1.1～1.3。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.9.8设备搬运装卸荷载的动力系数可取1.1～1.3。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5.1.2各类混凝土的水泥品种和组成材料，可根据工程特点或环境条件，按本规范附录H的规定选用，有特殊要求时应在图纸上注明。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【5.2.2下列钢筋混凝土结构中的受力钢筋，不得采用冷加工钢筋：1承受冲击、脉冲及多次重复荷载作用的结构；2需要验算疲劳的结构；3承受起重机荷载的柱；4环境计算温度低于—30℃的结构；5构件表面温度经常或长时间高于60℃的结构；6处在侵蚀介质或相对湿度大于80％的环境中的结构；7吊钩(环)和预埋件的锚筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.2下列钢筋混凝土结构中的受力钢筋，不得采用冷加工钢筋：1承受冲击、脉冲及多次重复荷载作用的结构；2需要验算疲劳的结构；3承受起重机荷载的柱；4环境计算温度低于—30℃的结构；5构件表面温度经常或长时间高于60℃的结构；6处在侵蚀介质或相对湿度大于80％的环境中的结构；7吊钩(环)和预埋件的锚筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.3.6热加工车间承重夹钳起重机或刚性料耙的起重机梁，宜采用低合金高强度结构钢。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.3.8钢结构的连接材料，应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.4.3砖柱厂房墙、柱所用材料的强度等级，应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.3地基基础设计等级为甲级、乙级的机械工业厂房，均应进行地基变形验算。6.1.3地基基础设计等级为甲、乙级的工业厂房均应进行地基变形计算，这是由于厂房的重要性对变形控制要求较高的原因而要求的。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.5表6.1.4所列设计等级为丙级的机械工业厂房，有下列情况之一时，应做地基变形验算：1地基承载力特征值小于130kPa，且体型复杂的建筑；2在基础上及其附近有地面堆载或相邻基础荷载差异较大，可能引起地基产生过大的不均匀沉降时；3软弱地基上的建筑物存在偏心荷载时；4相邻建筑距离近，可能发生倾斜时；5地基内有厚度较大或厚薄不均的填土，其自重固结未完成时。6.1.5地基基础设计等级虽为丙级的工业厂房，当情况特殊，过大或不均匀的地基变形造成上部结构的破坏和裂缝的事例很多，因此，控制地基变形成为地基设计的主要原则。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.7建造在斜坡上或边坡附近的机械工业厂房，应进行稳定性验算。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）6.1.7实际工程中，建在斜坡上或边坡附近的工业厂房，因稳定出现事故的例子不少，在此类场地上建造工业厂房，应事先进行稳定性验算及采取相应措施，以防止发生事故造成巨大损失。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.1.8下列机械工业厂房应在施工和使用期间进行沉降变形观测，直到沉降达到稳定标准：1地基基础设计等级为甲级的厂房；2软弱地基上的地基基础设计等级为乙级的厂房；3处理地基上的厂房；4加层、扩建的厂房；5受邻近深基坑开挖施工影响，或受场地地下水等环境因素变化影响的厂房；6建造在斜坡上或边坡附近的厂房；7采用新型基础或新型结构的厂房。6.1.8对工业厂房进行必要的沉降观测和岩土土体滑移观察是很重要的，尤其是对建在不良地基上和地基基础设计等级为甲级的工业厂房；过去此类不均匀沉降、土体滑移等事故时有发生，经常观测，可有利于防患于未然。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.10确定建筑场地时，宜避开软土、可液化土、污染土、滑坡带、新近堆积土、流沙、暗沟、塘、浜、古河道等不良地段。当确实无法避开时，应采取相应的措施进行处理，并应注意相邻建筑物的相互影响。6.1.10确定工业厂房的建筑场地非常重要，大量的实例表明，在不良地段建造厂房是不适宜的，四川地震的情况充分说明了这一点，应避开这些地段建厂房。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2基础底面角点最大压力不应大于修正后的地基承载力特征值的1.2倍；3除基础底面角点最大、最小压力外，其余角点基础底面的压力不应大于修正后的地基承载力特征值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7基础设计7.1一般规定7基础设计7.1一般规定7.1.1机械工业厂房基础的选型，应根据下列因素综合分析确定：1建设场地的岩土工程条件；2建筑物的结构型式；3作用在地基上的荷载大小、位置和性质；4基础的埋置深度；5有无地下室、邻近设备基础和地下设施的情况；6生产工艺、产品精度对地基变形和振动控制的要求；7现场的施工条件和建筑材料供应等情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.2机械工业厂房基础形式，可采用钢筋混凝土扩展基础、柱下条形基础、联合基础、筏形基础或桩基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.2基础埋置深度7.2基础埋置深度7.2.1基础的埋置深度，应根据作用在地基上荷载的大小和性质、基础型式和构造、地基承载力、地基土的冻胀和融陷的影响、建筑物的用途、有无地下室、设备基础和地下设施、岩土地质条件及水文地质条件、相邻建筑物的基础埋置深度等因素确定，并应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定。冻土地区基础的埋置深度，应符合现行行业标准《冻土地区建筑地基基础设计规范》JGJ118的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2基础埋置深度7.2基础埋置深度7.2.1基础的埋置深度，应根据作用在地基上荷载的大小和性质、基础型式和构造、地基承载力、地基土的冻胀和融陷的影响、建筑物的用途、有无地下室、设备基础和地下设施、岩土地质条件及水文地质条件、相邻建筑物的基础埋置深度等因素确定，并应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定。冻土地区基础的埋置深度，应符合现行行业标准《冻土地区建筑地基基础设计规范》JGJ118的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.2.3基础宜埋置在地下水位以上，当必须埋置在地下水位以下时，应采取地基土在施工时不受扰动的措施；当基础埋置在易风化的岩层上时，施工时应在基坑开挖后立即铺设垫层。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.2.3基础宜埋置在地下水位以上，当必须埋置在地下水位以下时，应采取地基土在施工时不受扰动的措施；当基础埋置在易风化的岩层上时，施工时应在基坑开挖后立即铺设垫层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.3露出式柱脚基础构造(图7.4.1-1)，应符合下列要求：1地脚锚栓中心至基础顶面边缘的距离，宜大于地脚锚栓直径的5倍，且应大于150mm；2钢柱柱脚底板边缘至基础顶面边缘的距离，应大于100mm；3钢柱基础顶面二次浇灌层，宜采用强度等级比基础混凝土高一强度等级的补偿收缩细石混凝土浇灌，其厚度可为30mm～50mm；4柱脚底板可采用在柱脚底板下面设置钢垫板的方法调平，对轻型的钢柱可采用调平螺帽方法调平。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.1.2屋盖承重结构为钢屋架、钢梁、钢网架及有防爆泄压要求的建筑，宜采用压型钢板或其他轻型屋面板。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.7装配整体式结构的计算与构造，应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.1.8在局部荷载或集中力作用下的钢筋混凝土板，应验算抗冲切强度并采取构造措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【8.1.9承受动力荷载的楼盖设计，除应满足静力计算要求外，尚应符合现行国家标准《多层厂房楼盖抗微振设计规范》GB50190的有关规定。当机械设备强迫振动频率与建筑物或构件的振动频率值相差大于25％时，楼盖的荷载可按机械设备的总重与料重之和乘以动力系数计算确定。动力系数工艺无具体数据时，可按本规范附录G的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【8.1.10楼盖上布置有低频率的水平振动设备时，其动力计算除应计算竖向振动值外，尚应计算水平振动值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.13檐口、雨篷、遮阳板、阳台等外挑构件及压型板等轻型屋盖构件及其连接件，应做承受风吸力的验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.2起重机桥架外缘与上柱内缘的净距，不应小于100mm；起重机顶面至屋架下弦或屋面梁底面之间的净空不宜小于250mm，并应满足起重机检修和安装灯具、管道的空间要求。当符合下列情况之一时，起重机桥架外缘与上柱内缘的净距、起重机顶面至屋架下弦或屋面梁底面之间的净空尚应加大：1当厂房柱基础附近地面上有平均荷载大于25kPa的地面堆载，地基土平均压缩模量小于等于3MPa时；2当厂房柱基础埋置在软弱土、湿陷性黄土及膨胀土地基上时；3当同跨不同柱列柱基可能出现较大的沉降差时。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.1.6厂房内设有频率8Hz～12Hz，且不平衡扰力又较大的低频机器时，应采取防止其与厂房结构共振的措施。9.1.6本条主要针对一般单层厂房的自振周期在0.1s附近而提出的要求，对于自振周期不在0.1s附近，而与其内部较大设备的频率相接近的厂房，在设计时也应考虑其影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【9.1.7厂房内的机床设备与各类振源间的最小距离，宜符合表9.1.7的规定，当受条件限制无法满足时，应采取减振或隔振措施。表9.1.7厂房内机床设备与各类振源间的最小距离9.1.7设计人员应根据工程和设备的具体情况与工艺人员协商，从而确定机床设备和振源的最小距离。对于已采取减振措施的设备，可根据具体情况调整表9.1.7中的最小距离；一般机床和精密机床的界限没有确切的标准，在设备和工艺没有特别要求的情况下，表1中给出高精度机床的范围可以参考。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【9.1.7厂房内的机床设备与各类振源间的最小距离，宜符合表9.1.7的规定，当受条件限制无法满足时，应采取减振或隔振措施。表9.1.7厂房内机床设备与各类振源间的最小距离9.1.7设计人员应根据工程和设备的具体情况与工艺人员协商，从而确定机床设备和振源的最小距离。对于已采取减振措施的设备，可根据具体情况调整表9.1.7中的最小距离；一般机床和精密机床的界限没有确切的标准，在设备和工艺没有特别要求的情况下，表1中给出高精度机床的范围可以参考。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.7厂房内的机床设备与各类振源间的最小距离，宜符合表9.1.7的规定，当受条件限制无法满足时，应采取减振或隔振措施。表9.1.7厂房内机床设备与各类振源间的最小距离9.1.7设计人员应根据工程和设备的具体情况与工艺人员协商，从而确定机床设备和振源的最小距离。对于已采取减振措施的设备，可根据具体情况调整表9.1.7中的最小距离；一般机床和精密机床的界限没有确切的标准，在设备和工艺没有特别要求的情况下，表1中给出高精度机床的范围可以参考。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【9.1.9有侵蚀介质作用的厂房，其结构及构件选型，除应符合本规范第3章的有关规定外，尚应符合现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2结构分析和计算9.2结构分析和计算9.2.1单层厂房计算模型的建立、必要的简化计算和处理，应符合结构的实际工作状况；必要时可采用空间结构模型进行整体内力分析。9.2.1排架根据柱顶与屋架或屋面梁的连接形式一般分为铰接排架和刚接排架；当按刚接排架进行内力分析时，排架柱与屋架或屋面梁的连接构造应能抵抗屋架或屋面梁的端部弯矩。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【9.2.3钢筋混凝土柱单层厂房，当符合本规范附录K的条件时，可按本规范附录K的规定计入厂房屋盖的空间作用进行横向内力分析。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.6厂房内设有与排架的一个柱列相连的平台时，其连接宜为铰接，并应将平台作为排架的一个组成部分进行排架的内力分析。9.2.6由于电子计算机技术的广泛应用，厂房内设有与排架的一个柱列相连的平台时，可以很方便地采用计算程序进行分析。手算时，符合下列情况之一，内力分析可作如下简化：1当平台柱的总刚度与相连排架柱的刚度比小于或等于0.05时，可只计入平台传给排架柱的垂直荷载，内力分析时，可不计平台柱对厂房柱的作用；2当平台柱的总刚度与相连排架柱的刚度比大于20时，内力分析时，可将平台与排架柱的连接点作为排架柱的不动铰支点进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.9符合下列条件之一时，宜按本规范第9.2.10条的规定计入相邻起重机梁反力差引起的纵向偏心弯矩，并应按本规范第9.2.11条的规定计算其对柱内力的影响：1柱距不大于9m，起重机起重量大于等于75t的矩形和工字形截面柱，以及起重机起重量大于等于50t的双肢柱；2柱距大于9m但不大于12m，起重机起重量大于等于50t的矩形和工字形截面柱，以及起重机起重量大于等于32t的双肢柱；3柱距大于12m，起重机起重量大于等于20t；4起重机起重量大于等于32t的露天栈桥柱；5相邻柱距差一倍及以上；6平面外刚度较差的柱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.13厂房柱设有牛腿时，牛腿应按本规范第9.2.10条的规定计入由相邻起重机梁反力差引起的扭矩的影响；柱间支撑处的牛腿尚应计入作用在牛腿上的起重机纵向刹车力和山墙传来的风荷载对其的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【9.2.13厂房柱设有牛腿时，牛腿应按本规范第9.2.10条的规定计入由相邻起重机梁反力差引起的扭矩的影响；柱间支撑处的牛腿尚应计入作用在牛腿上的起重机纵向刹车力和山墙传来的风荷载对其的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.15计算有分离式柱的横向排架时，起重机肢应承受起重机的竖向荷载；屋盖肢应承受屋盖传采的竖向荷载；风荷载以及作用于起重机肢的起重机横向水平制动力应由屋盖肢承受。起重机的纵向水平制动力，应由分离式柱起重机肢的柱间支撑承受。分离式柱的起重机肢，纵向可按顶点为不动铰、柱底嵌固于基础的柱计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3屋盖系统9.3屋盖系统9.3.1屋面板的选用宜与屋盖承重结构类型相适应。无檩屋盖体系宜选用整体刚度好的屋面板材，有檩屋盖体系宜选用轻型屋面板材。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.5跨度大于等于18m的厂房，不宜采用钢筋混凝土屋架或屋面梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【9.3.11钢托架跨度大于24m时，可在其两端设置八字撑，或利用起重机梁的辅助桁架立小钢柱作为托架的附加支点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.12钢托架的高度应根据所支承屋架端部的高度、刚度要求、建筑对净空尺寸的要求，以及构造要求等确定，可取跨度的1／5～1／10；钢托架在全部荷载标准值作用下产生的挠度不宜大于跨度的1／600，并不应大于跨度的1／400。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.15钢托梁应按受弯构件的要求计算其强度、稳定和挠度。托梁在全部荷载标准值作用下产生的挠度不宜大于跨度的1／600，并不应大于跨度的1／400。钢托梁宜采用工字形截面，当扭矩较大或需要降低托梁的高度时，亦可采用箱形截面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.3.16托架、托梁与柱的连接，可根据工程的实际情况采用平接或叠接，并宜采用铰接。9.3.10～9.3.16条文对钢托架和托梁的支承方式、结构选型、跨高比和构造等作了比较具体的规定。工程中一般采用托架，当高度受限制或有其他特殊要求时，可采用托梁。托架或托梁是否起拱由设计人员根据具体情况确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.4起重机梁9.4起重机梁9.4.1钢筋混凝土结构厂房，柱距小于7.5m、起重机工作级别为A1～A5时，起重机梁的选用应符合下列规定：1起重量大于等于150t时，应采用钢结构；2起重量为50t～125t时，宜采用钢结构，可采用预应力混凝土结构；3起重量小于等于32t时，宜采用钢结构或预应力混凝土结构，可采用钢筋混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.4.2钢筋混凝土结构厂房，柱距小于7.5m、起重机工作级别为A6～A8时，起重机梁的选用应符合下列规定：1起重量大于等于125t时，应采用钢结构；2起重量为32t～100t时，宜采用钢结构，可采用预应力混凝土结构；3起重量小于等于16t时，宜采用钢结构或预应力混凝土结构，可采用钢筋混凝土结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.4.4钢筋混凝土结构厂房，柱距为7.5m～12m、起重机工作级别为A6～A8时，起重机梁的选用应符合下列规定：1起重量大于等于75t时，应采用钢结构；2起重量为10t～50t时，宜采用钢结构，可采用预应力混凝土结构；3起重量小于等于5t时，宜采用钢结构或预应力混凝土结构，可采用钢筋混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【9.4.11桁架式钢起重机梁的内力计算，上弦除应计算起重机轮压作用下的轴力外，尚应计算起重机轮压作用在节间引起的局部弯矩、起重机横向水平荷载对其产生的轴力和弯矩、因桁架变形引起的次弯矩和腹杆交点对上弦偏心产生的弯矩。9.4.11桁架式钢起重机梁内力计算时，除了满足本条规定外，尚应根据实际情况决定是否考虑下弦杆件因桁架变形引起的次弯矩和腹杆交点对下弦偏心产生的弯矩。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.15起重机工作级别为A8的起重机梁，制动结构应采用梁式；起重量大于等于150t、工作级别为A6、A7的起重机梁，当跨度大于等于12m或制动结构的宽度小于1.2m时，制动结构宜采用梁式；其他情况下，制动结构宜采用桁架式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.4.15起重机工作级别为A8的起重机梁，制动结构应采用梁式；起重量大于等于150t、工作级别为A6、A7的起重机梁，当跨度大于等于12m或制动结构的宽度小于1.2m时，制动结构宜采用梁式；其他情况下，制动结构宜采用桁架式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.4.16起重机梁制动系统及其相互之间的连接应通过计算确定。制动结构与起重机梁的连接形式宜采用高强螺栓连接，对于起重量小于等于32t，工作级别为A6、A7的起重机及起重量小于200t、工作级别为A4、A5的起重机梁，可采用焊接或普通螺栓连接。采用焊接连接时，可采用焊脚尺寸不小于6mm的间断焊，净距不应超过制动板板厚的15倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.18起重机梁上应设置车挡，并应进行强度验算。9.4.18对于混凝土起重机梁和钢起重机梁，车挡可采用不同构造形式；其承担的水平撞击力可参考有关标准或起重机技术参数确定；车挡安装时应与起重机梁对中。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.5.4钢筋混凝土柱的下列柱段，应采用矩形截面：1设有悬臂起重机的柱段；2壁行起重机的上、下两支点间的柱段；3柱底至室内地坪以上500mm范围内的柱段。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.5.10上柱为钢、下柱为钢筋混凝土的组合柱，其构造和截面计算，应分别符合其相应结构类型的要求，上下柱的连接应满足传力的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.6钢柱9.6钢柱9.6.1钢柱截面型式的选择，应符合下列规定：1无起重机的厂房，宜采用等截面柱；2有起重机的厂房，宜采用阶形柱；单阶柱的上段，可采用实腹式柱，下段当截面高度小于等于1000mm时，宜采用实腹式柱，截面高度大于1000mm时，可采用格构式柱；当采用双阶柱时，其中段可根据具体情况采用实腹式或格构式柱；对于起重量小于等于20t的轻型厂房，亦可采用等截面柱；3厂房横向预留有扩建跨并设有起重机、厂房需增设或改造起重机或厂房边柱列外侧设有露天起重机柱子时，宜采用分离式柱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.6.3钢柱的计算长度，应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.6.6柱的拼接接头位置宜设在肩梁上部内力较小的部位，其中腹板可采用正对接接头，翼缘板宜采用45°～55°的斜对接接头。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.6.6柱的拼接接头位置宜设在肩梁上部内力较小的部位，其中腹板可采用正对接接头，翼缘板宜采用45°～55°的斜对接接头。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【9.7单层砖柱厂房9.7单层砖柱厂房9.7.1单层砖柱厂房的静力计算，应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.7.4有较大振动设备或运输频繁易于被碰撞，以及屋盖荷载偏心过大的厂房，不应采用独立砖柱承重；有防爆要求的厂房不宜采用砖柱承重。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.7.8单层砖柱厂房，当采用钢筋混凝土重屋盖时，应按钢筋混凝土单层厂房的规定布置屋面支撑。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.8.2支撑系统的布置应做到传力简捷明确。屋盖支撑与柱间支撑应相互协调布置，并宜布置在结构单元同一个开间内，形成封闭的空间结构支撑系统。9.8.2合理的支撑系统能够改善厂房构件的工作条件，使各构件协同工作，从而增强厂房的承载能力和总体刚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【9.8.3各类支撑杆件的长细比允许值，应符合表9.8.3的规定。表9.8.3各类支撑杆件的长细比允许值注：交叉圆钢支撑不受本表限制；当支撑的拉杆采用圆钢时，应具有张紧装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.8.4符合下列情况之一时，柱间支撑杆件宜进行强度及稳定性验算：1当厂房柱顶标高大于12m，且跨度大于24m时；2起重机起重量大于20t时；3基本风压值大于0.4kN／m2时；4厂房设计需考虑温度应力作用时。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【9.8.5交叉支撑杆件的计算长度，应符合表9.8.5的规定。水平杆的计算长度，在支撑平面内和支撑平面外，均应取杆件的几何长度。表9.8.5交叉支撑杆件的计算长度注：l为节点中心间支撑杆件的长度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.8.12天窗架的支撑系统的设置，应符合下列规定：1有檩或无檩屋盖体系，宜在天窗架结构单元端开间设置上弦横向水平支撑；2天窗架结构单元端开间在天窗架端部应设置竖向支撑；当天窗架的跨度大于或等于12m时，应在天窗架中央竖杆平面内增设竖向支撑；3当天窗架结构单元长度无檩体系超过36m、有檩体系超过30m时，宜在结构单元中部有柱间支撑的柱间增设天窗架竖向支撑；4设有大于等于3t锻锤或类似的振动设备时，应在锻锤或类似振动设备所在开间以及相邻开间外的一个开间增设竖向支撑；5竖向支撑间，应设通长水平系杆。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.8.13挡风天窗的挡风板支架，宜按本规范第9.8.12条的规定设置支撑系统。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.9.5采用钢筋混凝土大型墙板时，当排架柱间距大于墙板的长度时，排架柱之间应增设墙架柱；并宜沿高度每隔4块～5块墙板，在墙架柱或排架柱上设置传递墙板自重的支托。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.3在内力与位移计算时，现浇楼屋面框架梁的刚度增大系数宜按实际情况取用；采用宽扁梁框架结构时，应取梁的全截面。10.2.3现浇楼面的楼板作为梁的有效翼缘形成T形截面，提高了楼面梁的刚度，结构计算时予以考虑。当近似以梁刚度增大系数考虑时，通常现浇楼面的边框梁可取1.5，中框架梁可取2.0；当框架梁截面较小而楼板较厚或者梁截面较大而楼板较薄时，梁刚度增大系数可能会有所变化，应根据梁翼缘尺寸与梁截面尺寸计算确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.3在内力与位移计算时，现浇楼屋面框架梁的刚度增大系数宜按实际情况取用；采用宽扁梁框架结构时，应取梁的全截面。10.2.3现浇楼面的楼板作为梁的有效翼缘形成T形截面，提高了楼面梁的刚度，结构计算时予以考虑。当近似以梁刚度增大系数考虑时，通常现浇楼面的边框梁可取1.5，中框架梁可取2.0；当框架梁截面较小而楼板较厚或者梁截面较大而楼板较薄时，梁刚度增大系数可能会有所变化，应根据梁翼缘尺寸与梁截面尺寸计算确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.5楼屋面梁受扭计算时应计及楼板对梁扭转的约束作用，当计算中未计及楼板对梁扭转的约束作用时，可对梁的计算扭矩乘以折减系数予以折减，折减系数可取0.4。10.2.5楼面梁受有楼板的约束作用，当结构计算中未考虑楼板对梁扭转的约束作用时，梁的计算扭矩可予以适当折减。计算分析表明，扭矩折减系数与楼板的约束作用大小相关，应根据具体情况确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.7在内力计算时，宜计及楼面活荷载不利布置引起梁弯矩的增大。按满载计入时，宜将按满载计算的梁跨中弯矩值乘以放大系数1.1～1.2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【10.2.7在内力计算时，宜计及楼面活荷载不利布置引起梁弯矩的增大。按满载计入时，宜将按满载计算的梁跨中弯矩值乘以放大系数1.1～1.2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【10.3框架结构10.3框架结构10.3.1框架结构应设计成双向梁柱刚接的抗侧力体系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【10.3框架结构10.3框架结构10.3.1框架结构应设计成双向梁柱刚接的抗侧力体系。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.3.3除防雷接地的埋件外，箍筋、拉筋及预埋件等不应与框架梁、柱的纵向受力钢筋焊接。10.3.3主要是避免焊接时损害柱的纵向钢筋，降低承载能力。并且焊接时容易使钢筋变脆，降低了延性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.3.4矩形框架柱截面的宽度和高度不宜小于300mm，圆柱截面直径不宜小于350mm；柱截面高宽比不宜大于3。柱截面可沿竖向改变截面尺寸和混凝土强度等级，但不宜在同一楼层同时改变截面尺寸和混凝土强度等级。10.3.4给出了框架柱合理的截面尺寸限制条件。不在同一楼层同时改变截面尺寸和混凝土强度等级，是避免在同一部位刚度和承载能力过度集中削弱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.3.5框架柱的计算长度，应按表10.3.5的规定采用。表10.3.5框架柱的计算长度注：H为底层柱从基础顶面到一层楼盖顶面的高度，对其余各层柱为上下两层楼盖顶面之间的高度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【10.3.9框架梁采用扁梁时，其设计与构造应符合本规范附录R的规定。10.3.9在现代工程中，经常会有跨度大、层高受限，且又不能采用预应力结构时，会采用扁梁结构，并取得不错的效果。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.3.10当框架梁、柱的混凝土强度等级不同时，框架核心区的混凝土应符合下列规定：1柱子混凝土强度等级高于梁板混凝土强度等级不超过2级时(以5N／mm2为1级)，核心区混凝土可随梁板混凝土同时浇筑，但应验算核心区的承载力；2柱子混凝土强度等级高于梁板混凝土强度等级超过2级时，应根据工程具体情况采取相应的构造措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.3.11框架梁腹开有矩形或圆形孔洞时，其设计与构造应符合本规范附录P和附录Q的规定。10.3.10在工程设计中，柱的混凝土强度等级往往比框架梁的混凝土强度等级要高，故在条文中作了相应的处理规定。有关试验研究表明，当梁柱节点混凝土比柱低30％～40％时，由于与节点相交梁的应力扩散作用能满足节点的承载力，验算承载力时可采用折算强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【10.4框架-剪力墙结构10.4框架-剪力墙结构10.4.1框架-剪力墙结构应设计成双向抗侧力体系，结构两主轴方向均应布置剪力墙。10.4.1如果仅在一个主轴方向布置剪力墙的话，将会造成两个主轴方向的抗侧刚度悬殊，无剪力墙的一个方向刚度不足且带有纯框架的性质，与有剪力墙的另一个方向不协调，也容易造成结构整体扭转。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.1.4结构设计前，应取得原有厂房的下列资料：1原有厂房的设计文件；2施工过程的隐蔽工程记录；3工程竣工图和施工验收记录；4原有的岩土工程勘察报告；5使用过程中对原结构有无改变和损坏；6有资质的单位提供的可靠性鉴定报告。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【12.1.6原厂房已损坏的构件进行修复时，对材性不明的构件，应进行取样试验；取样时，应保证构件不受损伤。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12.1.6原厂房已损坏的构件进行修复时，对材性不明的构件，应进行取样试验；取样时，应保证构件不受损伤。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【12.2单层厂房的改建12.2单层厂房的改建12.2.1单层厂房的改建，应重点检查下列内容：1详细观察原有厂房承重结构有无裂缝或损伤，测定其大小与部位，对有疑问的构件进行必要的测试，确定其强度、刚度；2检查地基的变形情况，验算其承载力；了解基础有无受腐蚀的现象；3通过测量掌握结构侧向位移的具体情况；4检查钢构件及其连接件的腐蚀程度；5对于桁架、屋架、托架、托梁的挠度应取得实测值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.3单层厂房的扩建12.3单层厂房的扩建12.3.1单层厂房的扩建，新旧厂房宜脱开；当场地受限，新旧厂房无法脱开时，应验算原有柱子、屋架或屋面梁、基础和地基承载力，不能满足要求时应进行加固。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.4.2当原多层厂房的地基承载力不能满足加层要求时，应加大原有基础或加固地基；加层期间及加层后一年内应加强沉降观察。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.4.2当原多层厂房的地基承载力不能满足加层要求时，应加大原有基础或加固地基；加层期间及加层后一年内应加强沉降观察。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【12.4.3多层厂房加层设计时，应采取防止可能导致邻近建筑基础下沉、结构开裂等安全保障措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【12.4.3多层厂房加层设计时，应采取防止可能导致邻近建筑基础下沉、结构开裂等安全保障措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【12.4.3多层厂房加层设计时，应采取防止可能导致邻近建筑基础下沉、结构开裂等安全保障措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.4.3多层厂房加层设计时，应采取防止可能导致邻近建筑基础下沉、结构开裂等安全保障措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.4.5多层厂房加层后，原屋面作为楼面使用时，应处理好原屋面的坡度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.4.5多层厂房加层后，原屋面作为楼面使用时，应处理好原屋面的坡度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【12.4.6外套和内套加层宜与原厂房脱开，并应采取防止其对原多层厂房不利影响的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.4.6外套和内套加层宜与原厂房脱开，并应采取防止其对原多层厂房不利影响的措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【附录D构件表面温度附录D构件表面温度表D构件表面温度(℃)附录E工作平台的均布活荷载附录E工作平台的均布活荷载E.0.1机械化运输系统、起重机检修平台、锅炉房、煤气站、工艺和公用平台的均布活荷载标准值，可按表E.0.1的规定采用。表E.0.1工作平台均布活荷载标准值(kN／m2)注：荷载的组合值系数宜取1.0，频遇值系数宜取0.95，准永久值系数宜取0.85。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【附录D构件表面温度附录D构件表面温度表D构件表面温度(℃)附录E工作平台的均布活荷载附录E工作平台的均布活荷载E.0.1机械化运输系统、起重机检修平台、锅炉房、煤气站、工艺和公用平台的均布活荷载标准值，可按表E.0.1的规定采用。表E.0.1工作平台均布活荷载标准值(kN／m2)注：荷载的组合值系数宜取1.0，频遇值系数宜取0.95，准永久值系数宜取0.85。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2荷载的组合值系数宜取1.0，频遇值系数宜取0.95，准永久值系数宜取0.85。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【附录F热加工车间的地面荷载附录F热加工车间的地面荷载F.0.1铸工车间地面荷载标准值，可按表F.0.1的规定采用。表.F.0.1铸工车间地面荷载标准值(kN／m2)注：表列荷载值和地面材料，设计时应经工艺设计入核对后确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【附录F热加工车间的地面荷载附录F热加工车间的地面荷载F.0.1铸工车间地面荷载标准值，可按表F.0.1的规定采用。表.F.0.1铸工车间地面荷载标准值(kN／m2)注：表列荷载值和地面材料，设计时应经工艺设计入核对后确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【附录F热加工车间的地面荷载附录F热加工车间的地面荷载F.0.1铸工车间地面荷载标准值，可按表F.0.1的规定采用。表.F.0.1铸工车间地面荷载标准值(kN／m2)注：表列荷载值和地面材料，设计时应经工艺设计入核对后确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【F.0.2热处理车间地面荷载标准值，可按表F.0.2的规定采用。表F.0.2热处理车间地面荷载标准值(kN／m2)F.0.3锻造车间地面荷载标准值，可按表F.0.3的规定采用。表F.0.3锻造车间地面荷载标准值(kN／m2)F.0.4锻造车间烟道顶部地面荷载标准值，可按表F.0.4的规定采用。表F.0.4锻造车间烟道顶部地面荷载标准值(kN／m2)注：本表适用于烟道拱顶的埋置深度为离地面0.5m以下。表中较大值用于有车辆通过的区域。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【H.0.2用于拌制混凝土的砂、石、水，应符合下列规定：1砂、石的质量要求，应符合现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的有关规定；2水的质量要求，应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【H.0.5防水混凝土的组成材料，宜符合下列规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【H.0.8耐磨混凝土的组成材料，宜符合下列规定：1宜采用强度等级不低于42.5级的硅酸盐水泥，亦可采用普通硅酸盐水泥或矿渣硅酸盐水泥；2采用钢屑作细骨料时，其粒径应为1mm～5mm，钢屑中不应有杂物，使用前应烧去油脂，并应用稀酸溶液除锈和清水洗净；3采用石英砂作细骨料时，其粒径不应小于0.15mm，二氧化硅含量不应少于95％，松堆密度不宜少于1600kg／m3；4配合比应经试配后确定，水灰比不应大于0.5。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【H.0.8耐磨混凝土的组成材料，宜符合下列规定：1宜采用强度等级不低于42.5级的硅酸盐水泥，亦可采用普通硅酸盐水泥或矿渣硅酸盐水泥；2采用钢屑作细骨料时，其粒径应为1mm～5mm，钢屑中不应有杂物，使用前应烧去油脂，并应用稀酸溶液除锈和清水洗净；3采用石英砂作细骨料时，其粒径不应小于0.15mm，二氧化硅含量不应少于95％，松堆密度不宜少于1600kg／m3；4配合比应经试配后确定，水灰比不应大于0.5。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【H.0.8耐磨混凝土的组成材料，宜符合下列规定：1宜采用强度等级不低于42.5级的硅酸盐水泥，亦可采用普通硅酸盐水泥或矿渣硅酸盐水泥；2采用钢屑作细骨料时，其粒径应为1mm～5mm，钢屑中不应有杂物，使用前应烧去油脂，并应用稀酸溶液除锈和清水洗净；3采用石英砂作细骨料时，其粒径不应小于0.15mm，二氧化硅含量不应少于95％，松堆密度不宜少于1600kg／m3；4配合比应经试配后确定，水灰比不应大于0.5。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【K.0.4多跨厂房的空间作用分配系数，可按下列方法确定：1等高多跨厂房，可按下式计算：式中：m——等高多跨厂房的空间作用分配系数；n——排架跨数；m＇i——第i跨的单跨空间作用分配系数，按本规范表K.0.3-1和表K.0.3-2的规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【K.0.4多跨厂房的空间作用分配系数，可按下列方法确定：1等高多跨厂房，可按下式计算：式中：m——等高多跨厂房的空间作用分配系数；n——排架跨数；m＇i——第i跨的单跨空间作用分配系数，按本规范表K.0.3-1和表K.0.3-2的规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【K.0.5柱高差系数，可按下列公式计算：式中：hi——第i跨与第i-1跨厂房相邻柱的低跨高度(基础顶面至屋架下缘)；Hi——第i跨与第i-1跨厂房相邻柱的高跨高度；hi+1——第i跨与第i+1跨厂房相邻柱的低跨高度；Hi+1——第i跨与第i+1跨厂房相邻柱的高跨高度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【L.0.2工字形柱的腹板厚度不宜小于80mm，翼缘最小厚度不宜小于100mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【Q.0.3当孔洞直径小于梁高的0.1倍且小于100mm时，孔洞周边可不设补强钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【Q.0.3当孔洞直径小于梁高的0.1倍且小于100mm时，孔洞周边可不设补强钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【Q.0.4当孔洞直径小于梁高的0.2倍且小于150mm时，其周边钢筋可按图Q.0.4构造配置。弦杆洞边纵向钢筋可采用210～212，弦杆箍筋宜大于6，其间距不应大于0.5倍弦杆有效高度，且不应大于100mm；孔洞两侧补强钢筋宜靠近孔洞边缘，补强斜筋可采用212，其倾角可取45°。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【Q.0.5当孔洞直径大于等于梁高的0.2倍或大于等于150mm时，孔洞周边的配筋应按计算确定，并应符合下列规定：1不应小于按构造要求设置的钢筋；2两侧箍筋应贴近孔边布置，其范围应符合下列表达式的要求：式中：c——孔洞两侧箍筋的布置范围(mm)；hc0——孔洞受压弦杆截面的有效高度(mm)；h0——梁截面有效高度(mm)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【附录R框架扁梁结构的设计与构造附录R框架扁梁结构的设计与构造R.1一般规定R.1.1钢筋混凝土扁梁截面高度，可取梁计算跨度的1／16～1／22；预应力混凝土扁梁截面高度，可取梁计算跨度的1／20～1／25；其截面高度，均不宜小于板厚的2.5倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【附录R框架扁梁结构的设计与构造附录R框架扁梁结构的设计与构造R.1一般规定R.1.1钢筋混凝土扁梁截面高度，可取梁计算跨度的1／16～1／22；预应力混凝土扁梁截面高度，可取梁计算跨度的1／20～1／25；其截面高度，均不宜小于板厚的2.5倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【R.1.3扁梁截面尺寸宜符合下式的要求：式中：bc——柱截面宽度，圆形截面取柱直径的0.8倍(mm)；bb——扁梁截面宽度(mm)；hb——扁梁截面高度(mm)；d——柱纵筋直径(mm)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【R.1.4框架边梁采用扁梁时，其截面宽度不宜大于柱截面的高度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【R.1.4框架边梁采用扁梁时，其截面宽度不宜大于柱截面的高度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【R.1.5框架扁梁结构的楼板应现浇，梁中心线宜与柱中心线重合，扁梁应双向布置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3框架节点核心区2承受的剪力，应符合下式要求：式中：ηj——梁对节点的约束影响系数，对四边有梁约束的中间节点取1.5，其他取1.0；hc——柱截面高度(mm)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【R.3.2扁梁内的箍筋末端应设置在混凝土受压区内，并应做成不小于135°的弯钩；弯钩端头平直段长度不应小于箍筋直径的10倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.4抗震设防烈度为6度及以上地区的构筑物，必须进行抗震设计。1.0.4本条是强制性条文，要求处于抗震设防地区的所有新建构筑物必须进行抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【1.0.4抗震设防烈度为6度及以上地区的构筑物，必须进行抗震设计。1.0.4本条是强制性条文，要求处于抗震设防地区的所有新建构筑物必须进行抗震设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【1.0.4抗震设防烈度为6度及以上地区的构筑物，必须进行抗震设计。1.0.4本条是强制性条文，要求处于抗震设防地区的所有新建构筑物必须进行抗震设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1.0.4抗震设防烈度为6度及以上地区的构筑物，必须进行抗震设计。1.0.4本条是强制性条文，要求处于抗震设防地区的所有新建构筑物必须进行抗震设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2抗震设防烈度seismicprecautionaryintensity按国家规定的权限批准作为一个地区抗震设防依据的地震烈度，一般情况下，取地震基本烈度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3抗震设防标准seismicprecautionarycriterion衡量抗震设防要求高低的尺度，由抗震设防烈度或设计地震动参数及构筑物抗震设防类别确定。2.1.3抗震设防标准是一种衡量对构筑物抗震能力要求高低的综合尺度，既取决于建设地点预期地震动强弱的不同，又取决于构筑物抗震设防类别的不同。本规范规定的设防标准是最低要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.6设计基本地震加速度designbasicaccelerationofgroundmotion50年设计基准期，超越概率为10％的地震加速度的设计取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.1.6设计基本地震加速度designbasicaccelerationofgroundmotion50年设计基准期，超越概率为10％的地震加速度的设计取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【2.1.7特征周期characteristicperiodofgroundmotion抗震设计用的地震影响系数曲线中，反映地震震级、震中距和场地类别等因素的下降段起始点对应的周期值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.10构筑物抗震概念设计seismicconceptdesignofspecialstructures根据地震灾害和工程经验等所形成的基本设计原则和设计思想，对构筑物进行工艺布置和结构选型及其确定细部构造的设计过程。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.12地震作用效应调整系数modifiedcoefficientofseismicactioneffect抗震分析中结构计算模型的简化和弹塑性内力重分布或其他因素的影响，在结构或构件设计时对地震作用效应进行调整的系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.14抗震措施seismicmeasures除地震作用计算和抗力计算以外的抗震设计内容，包括抗震设计的基本要求、抗震构造措施和地基基础的抗震措施等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.15抗震构造措施detailsofseismicdesign根据抗震概念设计原则，一般不需计算而对结构和非结构部件必须采取的细部要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.15抗震构造措施detailsofseismicdesign根据抗震概念设计原则，一般不需计算而对结构和非结构部件必须采取的细部要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.2.5其他T——结构自振周期；N——贯入锤击数；IlE——液化指数；Xji——位移振型坐标(j振型i质点的x方向相对位移)；Yji——位移振型坐标(j振型i质点的y方向相对位移)；n——总数，如结构层数、质点数、钢筋根数、跨数等；υse——土层等效剪切波速；ji——转角振型坐标(j振型i质点的转角方向相对位移)；lsE——钢筋的抗震锚固长度；ls——受拉钢筋的锚固长度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.2.5其他T——结构自振周期；N——贯入锤击数；IlE——液化指数；Xji——位移振型坐标(j振型i质点的x方向相对位移)；Yji——位移振型坐标(j振型i质点的y方向相对位移)；n——总数，如结构层数、质点数、钢筋根数、跨数等；υse——土层等效剪切波速；ji——转角振型坐标(j振型i质点的转角方向相对位移)；lsE——钢筋的抗震锚固长度；ls——受拉钢筋的锚固长度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.2抗震设防烈度和设计基本地震加速度取值的对应关系应符合表3.2.2的规定。设计基本地震加速度为0.15g和0.30g地区内的构筑物，除本规范另有规定外，应分别按抗震设防烈度7度和8度的要求进行抗震设计。表3.2.2抗震设防烈度和设计基本地震加速度值的对应关系3.2.3特征周期应根据构筑物所在地的设计地震分组和场地类别确定。特征周期应按本规范第5章的有关规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.3场地和地基基础3.3场地和地基基础3.3.1选择构筑物场地时，应根据工程规划、地震活动情况、工程地质和地震地质等有关资料，对抗震有利地段、一般地段、不利地段和危险地段作出综合评价。对不利地段，应提出避开要求；当无法避开时，应采取有效的抗震措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.3.5地基和基础设计应符合下列规定：1同一结构单元的基础不宜设置在性质截然不同的地基上。2同一结构单元不宜部分采用天然地基部分采用桩基；当采用不同基础类型或基础埋深显著不同时，应根据地震时两部分地基基础的沉降差异和结构反应分析结果，在基础、上部结构的相关部位采取相应措施。3地基主要持力层范围内存在液化土、软弱黏性土、新近填土或严重不均匀土时，应根据地震时地基不均匀沉降的大小或其他不利影响采取相应的措施。3.3.5本条第1、2款，对一般体型不大的构筑物均可满足要求；但对于大型构筑物若不满足要求时，可通过地震作用下的地基变形和结构反应分析确定地基、地上结构的抗震措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.2构筑物的结构体系应根据工艺和功能要求、抗震设防类别、抗震设防烈度、结构高度、场地条件、地基、结构材料和施工等因素，经技术、经济和使用条件进行综合比较确定；8度、9度时，可采用隔震和消能减震设计。3.4.2结构体系的合理性与经济性是密切相关的，应根据构筑物的抗震设防类别、抗震设防烈度、结构高度、场地条件、地基、结构材料和施工等因素，对设计方案进行综合分析、比较才能确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4.3结构体系应符合下列规定：1应具有明确的计算简图和合理的地震作用传递途径。2应避免因部分结构或构件破坏而导致整体结构丧失抗震能力或丧失对重力荷载的承载能力。3应具备符合本规范要求的抗震承载力、变形能力和消耗地震能量的能力。4对薄弱部位应采取提高抗震能力的措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.8体型复杂、平立面特别不规则的构筑物，可按实际需要在适当部位设置防震缝。3.4.7、3.4.8对于体型复杂或平、立面不规则的构筑物，并不提倡一概设置防震缝，可以通过合理的抗震分析并采取相应的加强延性等抗震构造措施，不设防震缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.13构筑物的支撑系统应能保证地震时结构的整体性和稳定性，保证可靠地传递水平地震作用。3.4.13本条的支撑系统包括屋盖支撑和柱间支撑等，设计上的不完善或不合理，将影响结构的整体性和抗震能力的发挥。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【3.5结构分析3.5结构分析3.5.1构筑物的结构应按多遇地震作用进行内力和变形分析，可假定结构与构件处于弹性工作状态，内力和变形分析可采用线性静力方法或线性动力方法。3.5.1本规范中除少数构筑物按抗震设防烈度的设防地震进行抗震验算外，其余均按低于本地区抗震设防烈度的多遇地震作用进行反应(结构内力和变形)分析，此时假定结构及其构件均处于弹性工作状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.6非结构构件3.6非结构构件3.6.1非结构构件，包括构筑物主体结构以外的结构构件、设施和机电等设备，自身及其与结构主体的连接应进行抗震设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.6.5在人员出入口、通道和重要设备附近的非结构构件应采取加强的安全措施。3.6.1～3.6.5非结构构件、设施和设备应进行抗震设计，是地震中引发次生灾害、生产中断等众多震害后开始引起人们重视的问题。因此要求建筑师、设备工程师与结构工程师相互配合，对构筑物上的各种设备、管线及其与主体结构的连接应按同等设防烈度进行抗震验算，并采取可靠的固定措施。围护墙、隔墙等非结构构件，与主体结构既要有可靠的拉结，又要求考虑对主体结构的不利影响，二者应协调起来。如柱间不到顶的填充墙，可使柱形成短柱破坏形态(脆性破坏)。第3.6.1条为强制性条文。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.6.5在人员出入口、通道和重要设备附近的非结构构件应采取加强的安全措施。3.6.1～3.6.5非结构构件、设施和设备应进行抗震设计，是地震中引发次生灾害、生产中断等众多震害后开始引起人们重视的问题。因此要求建筑师、设备工程师与结构工程师相互配合，对构筑物上的各种设备、管线及其与主体结构的连接应按同等设防烈度进行抗震验算，并采取可靠的固定措施。围护墙、隔墙等非结构构件，与主体结构既要有可靠的拉结，又要求考虑对主体结构的不利影响，二者应协调起来。如柱间不到顶的填充墙，可使柱形成短柱破坏形态(脆性破坏)。第3.6.1条为强制性条文。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}]